[{"Problem":"（ ）是江河.湖泊治理和防洪工程设施建设的基本依据","Opts":[{"key":"A","value":"A.城市规划"},{"key":"B","value":"B.区域规划"},{"key":"C","value":"C.防洪规划"},{"key":"D","value":"D.流域规划"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"有防汛任务的地方人民政府应当组织以（ ）为骨干的群众性防汛队伍， 并 责成有关部门将防汛队伍组成人员登记造册，明确各自的任务和责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.民兵"},{"key":"B","value":"B.武警"},{"key":"C","value":"C.民警"},{"key":"D","value":"D.公安干警"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（ ）地区的地方人民政府及有关集体经济组织应当因地制宜修建中小微型 蓄水.引水.提水工程和雨水集蓄利用工程。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水质很差"},{"key":"B","value":"B.缺乏水利工程"},{"key":"C","value":"C.干旱缺水"},{"key":"D","value":"D.经济发达"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（ ）应当根据《中华人民共和国突发事件应对法》和其他有关法律.法规 的规定， 针对突发事件的性质.特点和可能造成的社会危害， 具体规定突发事件 应急管理工作的组织指挥体系与职责和突发事件的预防与预警机制.处置程序. 应急保障措施以及事后恢复与重建措施等内容。","Opts":[{"key":"A","value":"A.突发事件处理措施"},{"key":"B","value":"B.应急预案"},{"key":"C","value":"C.突发事件预警体系"},{"key":"D","value":"D.事故处理措施"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"大型水闸安全鉴定专家组由不少于 9 名专家组成，其中具有高级技术职称的人数不得少于（ ）名。","Opts":[{"key":"A","value":"A.3"},{"key":"B","value":"B.4"},{"key":"C","value":"C.5"},{"key":"D","value":"D.6"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"（ ）用于应急度汛， 抗洪抢险， 水毁（含震毁， 下同 水利工程和设施（包 括水文测报设施和防汛通讯设施，下同修复，以及分蓄洪区群众的安全转移。","Opts":[{"key":"A","value":"A.抢险费"},{"key":"B","value":"B.特大防汛补助费"},{"key":"C","value":"C.维护管理费"},{"key":"D","value":"D.灾难补助费"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"《水库大坝安全鉴定办法》 适用于坝高 15m 以上或库容 （ ）m3 以上水库的大坝。","Opts":[{"key":"A","value":"A.10 万"},{"key":"B","value":"B.100 万"},{"key":"C","value":"C.1000 万"},{"key":"D","value":"D.1 亿"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"《水库大坝安全鉴定办法》 所称大坝包括（  ）输水和过船等建筑物,以及与其配合运用的泄洪.","Opts":[{"key":"A","value":"A.堆填体"},{"key":"B","value":"B.永久性挡水建筑物"},{"key":"C","value":"C.导流洞"},{"key":"D","value":"D.围堰"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"中央级防汛物资采取 （ ）的方式储备。由国家防总办公室指定有关省（自 治区.直辖市） 防汛抗旱指挥部办公室和流域机构防汛办公室（以下简称代储单 位）的防汛物资仓库（以下简称定点仓库）进行储备。","Opts":[{"key":"A","value":"A.强制储备"},{"key":"B","value":"B.指定储备"},{"key":"C","value":"C.委托储备"},{"key":"D","value":"D.间接储备"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"申请调用中央级防汛物资的单位， 要做好防汛物资的接收工作。防汛抢险结束后， 未动用或可回收的中央级防汛物资， 由（   ）负责回收， 返还调出物资的定点仓库存储。","Opts":[{"key":"A","value":"A.申请人"},{"key":"B","value":"B.申请单位"},{"key":"C","value":"C.储备单位"},{"key":"D","value":"D.当地防汛指挥部"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"大坝实行定期安全鉴定制度， 首次安全鉴定应在竣工验收后（  ）年内进行，以后应每隔 6～10 年进行一次。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1"},{"key":"B","value":"B.2"},{"key":"C","value":"C.3"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"中央级防汛物资的购置费由中央财政根据国家防汛抗旱总指挥部批准的防汛 物资储备定额.各项物资价格及物资运往代储定点仓库运价所需费用确定， 从 （ ）中安排支出。","Opts":[{"key":"A","value":"A.特大防汛经费"},{"key":"B","value":"B.防汛物资费"},{"key":"C","value":"C.防汛储备费"},{"key":"D","value":"D.重大防汛经费"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"中型水库和影响县城安全或坝高 30m  以上小型水库的大坝安全评价由具有 水利水电勘测设计（ ）级以上（含）资质的单位承担。","Opts":[{"key":"A","value":"A.甲"},{"key":"B","value":"B.乙"},{"key":"C","value":"C.丙"},{"key":"D","value":"D.丁"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"经安全鉴定， 大坝安全类别改变的， 必须自接到大坝安全鉴定报告书之日起 （ ）个月内向大坝注册登记机构申请变更注册登记。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1"},{"key":"B","value":"B.2"},{"key":"C","value":"C.3"},{"key":"D","value":"D.4"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"蓄滞洪区运用后，住房按照水毁损失的（ ）补偿。","Opts":[{"key":"A","value":"A.50%"},{"key":"B","value":"B.70%"},{"key":"C","value":"C.80%"},{"key":"D","value":"D.90%"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"蓄滞洪区所在地的县级人民政府应当及时将区内居民的承包土地.住房.家 庭农业生产机械和役畜以及家庭主要耐用消费品的登记情况及变更登记情况汇总后抄报（ ）备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省防汛抗旱指挥部"},{"key":"B","value":"B.县防汛抗旱指挥部"},{"key":"C","value":"C.所在流域管理机构"},{"key":"D","value":"D.省级人民政府"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"有防汛任务的地方，应当根据经批准的防御洪水方案制定（ ）方案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.河道.湖泊管理"},{"key":"B","value":"B.水库调度"},{"key":"C","value":"C.洪水调度"},{"key":"D","value":"D.水库管理"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"有防汛抗洪任务的企业应当根据所在流域或者地区经批准的防御洪水方案和 洪水调度方案， 规定本企业的防汛抗洪措施， 在征得其所在地县级人民政府水行 政主管部门同意后，由（ ）监督实施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省防汛指挥机构"},{"key":"B","value":"B.县防汛指挥机构"},{"key":"C","value":"C.有管辖权的防汛指挥机构"},{"key":"D","value":"D.有管辖权的流域管理机构"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"经国家防汛总指挥部认定的对防汛抗洪关系重大的（ ），其防洪库容的  汛期调度运用计划经上级主管部门审查同意后， 须经有管辖权的人民政府防汛指挥部批准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水电站"},{"key":"B","value":"B.水库"},{"key":"C","value":"C.湖泊"},{"key":"D","value":"D.蓄滞洪区"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"地区之间在防汛抗洪方面发生的水事纠纷， 由发生纠纷地区（ ）或其授权的主管部门处理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.共同的上一级人民政府"},{"key":"B","value":"B.人民政府"},{"key":"C","value":"C.防汛指挥部"},{"key":"D","value":"D.共同的上一级防汛指挥部"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"防洪规划确定的河道整治计划用地和规划建设的堤防用地范围内的土地， 经 土地管理部门和水行政主管部门会同有关地区核定， 报经县级以上人民政府按照 国务院规定的权限批准后，可以划定为（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防洪规划区"},{"key":"B","value":"B.规划保留区"},{"key":"C","value":"C.防洪保留区"},{"key":"D","value":"D.备用地"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水库大坝巡视检查办法》， 通常用眼看、耳听、手摸、脚踩等直观方法， 或辅以锤、钎、钢卷尺等简单工具对工程表面和异常现象进行检查量测。对 （ ）要由数人列队进行检查，以防漏查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.心墙"},{"key":"B","value":"B.溢洪道"},{"key":"C","value":"C.大坝表面"},{"key":"D","value":"D.闸门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水库抢险工作实行（ ）负责制，统一指挥，组织全社会力量参加抢险，县以上人民政府各有关部门按职责分工做好抢险工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.各级防指指挥"},{"key":"B","value":"B.各级防指副指挥"},{"key":"C","value":"C.各级人民政府行政首长"},{"key":"D","value":"D.水库管理单位法人代表"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水库洪水调度考评规定》， 洪水预报及洪水调度， 选当年最大或较难调度.影响较大的（ ）次洪水进行测算，并作出次洪水的单项评价。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一"},{"key":"B","value":"B.二"},{"key":"C","value":"C.三"},{"key":"D","value":"D.四"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"大坝开工后， 大坝主管部门应当组建大坝管理单位， 由其按照工程基本建设验收规程参与质量检查以及大坝分部、分项验收和（ ）工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.蓄水验收"},{"key":"B","value":"B.水闸验收"},{"key":"C","value":"C.防洪验收"},{"key":"D","value":"D.抗震验收"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"在大坝管理和保护范围内修建码头.鱼塘的，须经 （ ）批准， 并与坝脚  和泄水.输水建筑物保持一定距离，不得影响大坝安全.工程管理和抢险工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.当地水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.大坝主管部门"},{"key":"C","value":"C.水库管理所"},{"key":"D","value":"D.省水行政主管部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"以发电为主的水库，其汛限水位以上的（ ）及其洪水调度运用，必须服从防汛指挥机构的统一指挥。","Opts":[{"key":"A","value":"A.蓄水范围"},{"key":"B","value":"B.蓄水高度"},{"key":"C","value":"C.防洪库容"},{"key":"D","value":"D.调洪库容"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"建设项目投入生产或者使用时， 其防洪工程设施应当经水行政主管部门验收。在蓄滞洪区内建造房屋应当采用（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.坡屋顶式结构"},{"key":"B","value":"B.平顶式结构"},{"key":"C","value":"C.框架式结构"},{"key":"D","value":"D.联体式结构"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"当江河、湖泊的水情接近保证水位或者安全流量， 水库水位接近设计洪水位， 或者防洪工程设施发生重大险情时， 有关县级以上人民政府防汛指挥机构可以宣布进入（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.特殊防汛期"},{"key":"B","value":"B.正常防汛期"},{"key":"C","value":"C.紧急防汛期"},{"key":"D","value":"D.汛期"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"洪泛区、蓄滞洪区所在地的省、自治区、直辖市人民政府应当组织有关地区和部门，按照防洪规划的要求，制定洪泛区、蓄滞洪区（ ），控制蓄滞洪区  人口增长， 对居住在经常使用的蓄滞洪区的居民， 有计划地组织外迁， 并采取其他必要的安全保护措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经济发展计划"},{"key":"B","value":"B.安全建设计划"},{"key":"C","value":"C.土地使用计划"},{"key":"D","value":"D.安全管理计划"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在江河、湖泊上建设防洪工程和其他水工程、水电站等， 应当符合防洪规划的要求；水库应当按照防洪规划的要求留足（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防洪库容"},{"key":"B","value":"B.兴利库容"},{"key":"C","value":"C.调洪库容"},{"key":"D","value":"D.总库容"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"在汛期，当水库达到设计正常高水位前后时，每天应至少进行一次巡查，病险水库达到（ ）时，每天不少于二次。","Opts":[{"key":"A","value":"A.设计洪水位"},{"key":"B","value":"B.校核洪水位"},{"key":"C","value":"C.正常蓄水位"},{"key":"D","value":"D.汛期控制水位"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"《建设项目水资源论证管理办法》 的颁布时间是 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2002 年 4 月 9 日"},{"key":"B","value":"B.2002 年 5 月 1 日"},{"key":"C","value":"C.2004 年 4 月 9 日"},{"key":"D","value":"D.2004 年 5 月 1 日"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（ ）以上人民政府水行政主管部门负责建设项目水资源论证工作的组织实施和监督管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.乡.镇级"},{"key":"B","value":"B.县级"},{"key":"C","value":"C.市级"},{"key":"D","value":"D.省级"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"当兴建日取水量（ ）吨以上大型地下水集中供水水源地的建设项目时， 水利部或流域管理机构需要对其建设项目水资源论证报告书进行审查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2 万"},{"key":"B","value":"B.5  万"},{"key":"C","value":"C.10 万"},{"key":"D","value":"D.50 万"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"自审查通过之日起满（ ）， 建设项目未批准的， 业主单位应重新或补充编制水资源论证报告书，并提交原审查机关重新审查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1 年"},{"key":"B","value":"B.3 年"},{"key":"C","value":"C.5 年"},{"key":"D","value":"D.6 年"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"从事建设项目水资源论证工作的单位，在建设项目水资源论证工作中弄虚作假的，由水行政主管部门取消其建设项目水资源论证资质，并处违法所得 （ ）以下，最高不超过（ ）元的罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2 倍， 2 万元"},{"key":"B","value":"B.2 倍， 3 万"},{"key":"C","value":"C.3 倍， 5 万"},{"key":"D","value":"D.3 倍， 3 万"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"从事建设项目水资源论证报告书审查的工作人员滥用职权，玩忽职守，造成重大损失的，依法给予（ ）；构成犯罪的，依法追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.通报批评"},{"key":"B","value":"B.行政处罚"},{"key":"C","value":"C.行政处分"},{"key":"D","value":"D.行政警告"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"《入河排污口监督管理办法》于（ ）由中华人民共和国水利部发布。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2005 年 11 月 30 日"},{"key":"B","value":"B.2004 年 11 月 30 日"},{"key":"C","value":"C.2005 年 5 月 1 日"},{"key":"D","value":"D.2004 年 5 月 1 日"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"依法不需要办理河道管理范围内建设项目审查手续的，除特殊情况外，其入 河排污口设置需要向（ ）负责审批：","Opts":[{"key":"A","value":"A.县级水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.入河排污口所在地县级水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.县级以上水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.入河排污口所在地县级流域管理部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"依法不需要办理河道管理范围内建设项目审查手续的，但在流域管理机构直 接管理的河道（河段）、湖泊上设置入河排污口的，由 （ ）部门负责审批。","Opts":[{"key":"A","value":"A.入河排污口所在地县级水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.县级以上地方人民政府水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.县级以上流域管理部门"},{"key":"D","value":"D.该流域管理机构"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"依法不需要办理河道管理范围内建设项目审查手续的， 设置入河排污口需要 同时办理取水许可手续的，其入河排污口设置由 （ ）按照取水许可管理权限审 批。","Opts":[{"key":"A","value":"A.入河排污口所在地县级水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.县级以上地方人民政府水行政主管部门和流域管理部门"},{"key":"C","value":"C.县级地方人民政府水行政主管部门和流域管理部门"},{"key":"D","value":"D.环境保护部门同级的水行政主管部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"依法不需要办理河道管理范围内建设项目审查手续的， 设置入河排污口不需 要办理取水许可手续， 但是按规定需要编制环境影响报告书（表） 的， 其入河排 污口设置由 （ ）负责审批。","Opts":[{"key":"A","value":"A.入河排污口所在地县级水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.县级以上地方人民政府水行政主管部门和流域管理部门"},{"key":"C","value":"C.县级委托下级地方人民政府水行政主管部门和流域管理部门"},{"key":"D","value":"D.与负责审批环境影响报告书（表）的环境保护部门同级的水行政主管部门"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"设置入河排污口的单位， 向有管辖权的县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构提出入河排污口设置申请之后， 还应当在向环境保护行政主管部门报送（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设项目申请"},{"key":"B","value":"B.建设项目环境影响报告书"},{"key":"C","value":"C.取水许可申请"},{"key":"D","value":"D.建设项目报告书"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"设置入河排污口对水功能区影响 （ ）， 经有管辖权的县级以上地方人民政 府水行政主管部门或者流域管理机构同意，可以不编制入河排污口设置论证报 告，只提交设置入河排污口对水功能区影响的简要分析材料。","Opts":[{"key":"A","value":"A.轻微"},{"key":"B","value":"B.明显轻微"},{"key":"C","value":"C.略微严重"},{"key":"D","value":"D.严重"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"有管辖权的县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构对申请 材料不齐全或者不符合法定形式的，应当当场或者在 （ ）内一次告知需要补正的全部内容。","Opts":[{"key":"A","value":"A.三日"},{"key":"B","value":"B.五日"},{"key":"C","value":"C.七日"},{"key":"D","value":"D.十五日"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"有管辖权的县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构应当自 受理入河排污口设置申请之日起 （ ）内作出决定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.七日"},{"key":"B","value":"B.十五日"},{"key":"C","value":"C.二十日"},{"key":"D","value":"D.三十日"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"设置入河排污口依法应当办理河道管理范围内建设项目审查手续的，应由（ ）提交的河道管理范围内工程建设申请。","Opts":[{"key":"A","value":"A.施工单位"},{"key":"B","value":"B.排污单位"},{"key":"C","value":"C.工程设计单位"},{"key":"D","value":"D.监管部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"河道管理范围内工程建设申请中应当包含入河排污口设置的有关内容， 不再单独提交 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.入河排污口调查报告"},{"key":"B","value":"B.入河排污口环境评估报告"},{"key":"C","value":"C.工程预算书"},{"key":"D","value":"D.入河排污口设置申请书"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"设置入河排污口依法应当办理河道管理范围内建设项目审查手续的， 还应当按照有关规定就建设项目对（ ）进行论证。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防洪的影响"},{"key":"B","value":"B.水质的影响"},{"key":"C","value":"C.生态环境的影响"},{"key":"D","value":"D.居民生活的影响"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"有管辖权的县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构在受理入河排污口设置申请后，若同意设置入河排污口的，应当予以公告，公众有 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.知情权"},{"key":"B","value":"B.监督权"},{"key":"C","value":"C.表决权"},{"key":"D","value":"D.查询权"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"禁止在 （ ）内设置入河排污口。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一级饮用水水源保护区"},{"key":"B","value":"B.饮用水水源保护区"},{"key":"C","value":"C.水库、湖泊"},{"key":"D","value":"D.重要水源地"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在 （ ）要求削减排污总量的水域设置入河排污口的， 不予同意设置入河排污口。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省级以上人民政府"},{"key":"B","value":"B.市级以上人民政府"},{"key":"C","value":"C.县级以上人民政府"},{"key":"D","value":"D.流域管理部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"发生 （ ）等紧急情况时， 有管辖权的县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构应当及时报告有关人民政府， 由其对排污单位提出限制排污要求。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生产用水紧缺"},{"key":"B","value":"B.严重干旱或者水质严重恶化"},{"key":"C","value":"C.水质下降"},{"key":"D","value":"D.化工原料泄露"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府水行政主管部门和流域管理机构应当对入河排污口设置情况进行监督检查，被检查单位应当如实提供 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.入河排污口设置情况报告书"},{"key":"B","value":"B.整改意见书"},{"key":"C","value":"C.有关文件、证照和资料"},{"key":"D","value":"D.入河排污口环境评估报告"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"未经有管辖权的县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构审查同意，擅自在江河.湖泊设置入河排污口的，依照《中华人民共和国水法》（ ） 追究法律责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.第五十八条"},{"key":"B","value":"B.第六十五条第三款"},{"key":"C","value":"C.第六十七条第二款"},{"key":"D","value":"D.第六十七条第一款"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"在饮用水水源保护区内设置排污口的， 以及已设排污口不依照整治方案限期 拆除的，依照《中华人民共和国水法》（ ）追究法律责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.第五十八条"},{"key":"B","value":"B.第六十五条第三款"},{"key":"C","value":"C.第六十七条第二款"},{"key":"D","value":"D.第六十七条第一款"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"入河排污口设置申请书和入河排污口登记表等文书格式，由 （ ）统一制定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国务院水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.各省.直辖市.自治区水利厅"},{"key":"C","value":"C.各省水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.各市流域管理部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"《入河排污口监督管理办法》 由 （ ）部门负责解释。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.流域管理机构"},{"key":"C","value":"C.国务院水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.省.自治区.直辖市人民政府水行政主管部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"《入河排污口监督管理办法》 从自 （ ）起施行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2005 年 1 月 1 日"},{"key":"B","value":"B.2004 年 11 月 30 日"},{"key":"C","value":"C.2005 年 5 月 1 日"},{"key":"D","value":"D.2004 年 5 月 1 日"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"我国《建设项目水资源论证管理办法》 由 （ ）负责解释。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.流域管理机构"},{"key":"C","value":"C.建设部门"},{"key":"D","value":"D.省、自治区.直辖市人民政府水行政主管部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水法》，水资源属于 （ ）所有。","Opts":[{"key":"A","value":"A.个人"},{"key":"B","value":"B.单位"},{"key":"C","value":"C.国家"},{"key":"D","value":"D.农村集体经济组织"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"《水文水资源调查评价资质和建设项目水资源论证资质管理办法（试行）》自 （ ）实施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2003 年 5 月 1 日"},{"key":"B","value":"B.2003 年 12 月 1 日"},{"key":"C","value":"C.2004 年 4 月 1 日"},{"key":"D","value":"D.2004 年 5 月 1 日"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"凡从事水文.水资源调查评价的，应当按照本办法的规定，取得 （ ）， 并在规定的业务范围内开展工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.《建设项目水资源论证资质》"},{"key":"B","value":"B.《水利调查评价资质证书》"},{"key":"C","value":"C.《建设项目环境影响评价资质证书》"},{"key":"D","value":"D.《水文.水资源调查评价资质证书》"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"凡从事建设项目水资源论证的，应当按照本办法的规定，取得 （ ）， 并在规定的业务范围内开展工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.《建设项目水资源论证资质》"},{"key":"B","value":"B.《水利调查评价资质证书》"},{"key":"C","value":"C.《建设项目环境影响评价资质证书》"},{"key":"D","value":"D.《水文.水资源调查评价资质证书》"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（ ）负责全国水文.水资源调查评价资质和建设项目水资源论证资质审批 的组织实施和监督管理，并对资质证书的发放实行总量控制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国土资源部"},{"key":"B","value":"B.水利部"},{"key":"C","value":"C.经贸委"},{"key":"D","value":"D.国务院"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"全国性的水文.水资源调查评价，必须由取得（ ）的单位承担。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一级"},{"key":"B","value":"B.二级"},{"key":"C","value":"C.甲级"},{"key":"D","value":"D.乙级"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"取得建设项目水资源论证乙级资质的单位，可以在全国范围内承担地表水日取水规模（ ）立方米以下或地下水日取水规模（ ）立方米以下的各类建设项 目水资源论证工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1 万， 4 万"},{"key":"B","value":"B.4 万， 2 万"},{"key":"C","value":"C.4 万， 1 万"},{"key":"D","value":"D.2 万， 1 万"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水文.水资源调查评价资质和建设项目水资源论证资质甲级证书， 由（ ）审批和颁发。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设部"},{"key":"B","value":"B.省级水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.国务院"},{"key":"D","value":"D.水利部"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"水文.水资源调查评价资质和建设项目水资源论证资质乙级证书，由 （ ）审批和颁发。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设部"},{"key":"B","value":"B.省级水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.国务院"},{"key":"D","value":"D.水利部"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"有关部门在乙级证书颁发后 （ ）日内， 将有关情况报水利部门备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.15"},{"key":"B","value":"B.30"},{"key":"C","value":"C.45"},{"key":"D","value":"D.60"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"对资质证书的年检时间为每年的（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1 月 1 日至 1 月 31 日"},{"key":"B","value":"B.2 月 1 日至 2 月 28 日"},{"key":"C","value":"C.3 月 1 日至 3 月 31 日"},{"key":"D","value":"D.4 月 1 日至 4 月 30 日"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水文、水资源调查评价资质证书的有效期为（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.三年"},{"key":"B","value":"B.五年"},{"key":"C","value":"C.六年"},{"key":"D","value":"D.八年"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"取水许可实行（ ）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.分类审批"},{"key":"B","value":"B.分级审批"},{"key":"C","value":"C.分批审批"},{"key":"D","value":"D.分区审批"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"申请利用多种水源， 且各种水源的取水许可审批机关不同的， 应当向（ ） 审批机关提出申请。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省级"},{"key":"B","value":"B.同级"},{"key":"C","value":"C.上一级"},{"key":"D","value":"D.最高一级"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"因取水申请引起争议或者诉讼的，审批机关应当书面通知申请人 （ ）审批程序。","Opts":[{"key":"A","value":"A.复议"},{"key":"B","value":"B.提出"},{"key":"C","value":"C.中止"},{"key":"D","value":"D.暂停"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"取水申请批准后 （ ）年内， 取水工程或者设施未开工建设， 或者需由国家 审批.核准的建设项目未取得国家审批.核准的，取水申请批准文件自行失效。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1"},{"key":"B","value":"B.2"},{"key":"C","value":"C.3"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"取水许可证有效期限一般为（ ）年。","Opts":[{"key":"A","value":"A.3"},{"key":"B","value":"B.5"},{"key":"C","value":"C.8"},{"key":"D","value":"D.10"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水资源费的缓缴期限最长不得超过（ ）日。","Opts":[{"key":"A","value":"A.15"},{"key":"B","value":"B.30"},{"key":"C","value":"C.45"},{"key":"D","value":"D.90"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目管理规定（试行）》， 水利工程建设要推行项目法人 责任制.招标投标制和 （ ），积极推行项目管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.质量监督制"},{"key":"B","value":"B.持证上岗制"},{"key":"C","value":"C.建设监理制"},{"key":"D","value":"D.市场准入制"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（ ）是项目建设的直接组织者和实施者。负责按项目的建设规模、投资总额、建设工期、工程质量， 实行项目建设的全过程管理， 对国家或投资各方负责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设单位"},{"key":"B","value":"B.施工单位"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.设计单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"建设项目 （ ）已批准， 项目投资来源基本落实， 可以进行主体工程招标设计和组织招标工作以及现场施工准备。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.可行性研究报告"},{"key":"C","value":"C.初步设计文件"},{"key":"D","value":"D.建设征地范围"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（ ）向主管部门提出主体工程开工申请报告， 按审批权限， 经批准后，方能正式开工。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人或建设单位"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.施工单位"},{"key":"D","value":"D.总承包单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"项目建设单位要按批准的建设文件，充分发挥管理的主导作用，协调设计、监理、施工以及地方等各方面的关系，实行目标管理。建设单位与设计、监理、工程承包单位是 （ ）关系。","Opts":[{"key":"A","value":"A.领导"},{"key":"B","value":"B.合同"},{"key":"C","value":"C.支配"},{"key":"D","value":"D.监管"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"施工详图经监理单位审核后交施工单位施工。设计单位对不涉及重大设计原则问题的合理意见应当采纳并修改设计。若有分歧意见， 由建设单位决定。如涉及初步设计重大变更问题，应由（ ）审定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设单位上级主管部门"},{"key":"B","value":"B.项目法人"},{"key":"C","value":"C.质监部门"},{"key":"D","value":"D.原初步设计批准部门"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目管理规定（试行）》， 国家重点水利建设项目由 （ ） 主持验收。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家发改委"},{"key":"B","value":"B.水利部"},{"key":"C","value":"C.国家发改委会同水利部"},{"key":"D","value":"D.省（自治区、直辖市）政府会同水利部或流域机构"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目管理规定（试行）》， 中央参与投资的地方重点水利 建设项目由 （ ）主持验收。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.流域机构"},{"key":"C","value":"C.省（自治区.直辖市）政府"},{"key":"D","value":"D.省（自治区.直辖市）政府会同水利部或流域机构"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"对生产经营性的水利工程建设项目要积极推行项目法人责任制；其它类型的 项目应积极创造条件，逐步实行项目法人责任制。组建建设单位由 （ ）负责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目主管部门"},{"key":"B","value":"B.项目法人"},{"key":"C","value":"C.投资各方"},{"key":"D","value":"D.项目主管部门或投资各方"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目管理规定（试行）》， 主体工程施工招标应具备的必 要条件不包括 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建设单位已经组建，并具备应有的建设管理能力"},{"key":"B","value":"B.施工详图已全部到位，资金落实 30%以上"},{"key":"C","value":"C.招标文件已经编制完成，施工招标申请书已经批准"},{"key":"D","value":"D.施工准备工作已满足主体工程开工的要求"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"施工企业要按项目管理的原理和要求组织施工，在组织结构上，实行项目经理负责制； 在经营管理上， 建立以经济效益为目标的项目（ ）体制； 在生产要素配置上，实行优化配置，动态管理；在施工管理上，实行目标管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.专帐管理"},{"key":"B","value":"B.独立核算管理"},{"key":"C","value":"C.专项管理"},{"key":"D","value":"D.独立会计管理"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"发生施工质量事故，必须认真严肃处理。严重质量事故，应由 （ ）组织有关各方联合分析处理，并及时向主管部门报告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设单位"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.施工单位"},{"key":"D","value":"D.A 和 B 均可"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"项目建议书编制一般由政府委托有相应资格的设计单位承担； 并按国家现行规定权限向主管部门申报审批。项目建议书被批准后， 由政府向社会公布， 若有投资建设意向，应及时组建 （ ），开展下一建设程序工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.建设指挥部"},{"key":"C","value":"C.项目法人筹备机构"},{"key":"D","value":"D.建设指挥部筹备机构"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"可行性研究报告经批准后， 不得随意修改和变更， 在主要内容上有重要变动， 应经 （ ）复审同意。项目可行性报告批准后，应正式成立（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.原批准机关，项目法人筹备机构"},{"key":"B","value":"B.上级主管部门，项目法人筹备机构"},{"key":"C","value":"C.原批准机关，项目法人"},{"key":"D","value":"D.上级主管部门，项目法人"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设程序管理暂行规定》， 水利工程项目建设， （ ）阶段应编制项目的总概算。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.可行性研究"},{"key":"C","value":"C.初步设计"},{"key":"D","value":"D.施工准备"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"初步设计文件报批前， 一般须由项目法人委托有相应资格的工程咨询机构或 组织行业各方面（包括管理、设计、施工、咨询等方面的专家， 对初步设计中 的重大问题， 进行咨询论证。设计单位根据咨询论证意见， 对初步设计文件进行 补充、修改、优化。初步设计由 （ ）组织审查后， 按国家现行规定权限向主管部门申报审批。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.工程咨询机构"},{"key":"D","value":"D.设计单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（ ）经批准后， 主要内容不得随意修改、变更， 并作为项目建设实施的技术文件基础。如有重要修改、变更，须经原审批机关复审同意。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.可行性研究报告"},{"key":"C","value":"C.初步设计文件"},{"key":"D","value":"D.施工图设计文件"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》， 中央项目由水利部 （或流域机构）负责组织建设并承担相应责任， 地方项目由地方人民政府组织建设并承担相应责任。项目的类别在（ ）时确定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.审批项目建议书"},{"key":"B","value":"B.审批可行性研究报告"},{"key":"C","value":"C.审批初步设计报告"},{"key":"D","value":"D.A 和 B 均可"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，地方项目由项目所 在地的县级以上地方人民政府组建项目法人， 任命法人代表， 其中总投资在（ ） 以上的地方大型水利工程项目， 由项目所在地的省（自治区、直辖市及计划单列市）人民政府负责或委托组建项目法人，任命法人代表。","Opts":[{"key":"A","value":"A.5000 万元"},{"key":"B","value":"B.1 亿元"},{"key":"C","value":"C.2 亿元"},{"key":"D","value":"D.5 亿元"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，水利工程项目前期工作费用中用于规划和跨流域、跨地区、跨行业的基础性工作的， 在 （ ）中列支，严格按照基本建设程序进行管理；用于建设项目的，按规定（ ） 工程概算。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部门专项资金，纳入"},{"key":"B","value":"B.水利部门专项资金，不纳入"},{"key":"C","value":"C.中央和地方基本建设财政性投资，纳入"},{"key":"D","value":"D.中央和地方基本建设财政性投资，不纳入"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，中央和地方在安排 建设计划和建设资金时， 应优先保证用于项目建设的 （ ）费用， 并要合理安排 资金进行勘察设计工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.前期工作"},{"key":"B","value":"B.勘测设计"},{"key":"C","value":"C.建设实施"},{"key":"D","value":"D.生产准备"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，年度计划中安排的水利工程项目， 必须符合经过批准的 （ ）所确定的建设方案。工程施工必须具备施工设计图纸，完备各项校核、审核手续。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.可行性研究报告"},{"key":"C","value":"C.初步设计报告"},{"key":"D","value":"D.招标设计报告"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，各级建设行政主管 部门在审批施工企业的水利水电施工资质前， 须征得 （ ）行政主管部门的同意。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发展与改革"},{"key":"B","value":"B.城乡规划"},{"key":"C","value":"C.环境保护"},{"key":"D","value":"D.水利"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，水利工程建设必须 执行国家水利工程验收规程和规范。 堤防工程的阶段验收由 （ ）主持。","Opts":[{"key":"A","value":"A.监理单位"},{"key":"B","value":"B.项目法人"},{"key":"C","value":"C.流域机构"},{"key":"D","value":"D.地方水利部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，堤防工程未经验收 而参与度汛的，由 （ ）负责组织研究制定度汛方案，保证安全度汛。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.设计单位"},{"key":"C","value":"C.施工单位"},{"key":"D","value":"D.防指办"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》， 地方项目的国家计划和基本建设支出预算下达后， 省计划、财政和水利部门应及时办理相应的手续， （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.计划和基本建设支出预算一律下达至县财政部门， 由县财政部门直接下达到项目法人"},{"key":"B","value":"B.计划和基本建设支出预算一律下达至县水利部门， 由县水利部门下达到项目法人"},{"key":"C","value":"C.计划和基本建设支出预算一律下达至县财政部门， 转由县水利部门下达到项目法人"},{"key":"D","value":"D.凡可将计划和基本建设支出预算直接下达到项目法人的， 要直接下达到项目法人"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》， 水利基本建设资金管理要严格执行国家水利基本建设资金管理办法的规定，（ ），专款专用， 严禁挤占、挪用和滞留。","Opts":[{"key":"A","value":"A.开设专户，专户存储"},{"key":"B","value":"B.专帐管理"},{"key":"C","value":"C.统一管理"},{"key":"D","value":"D.分级管理"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》， 设计变更、子项目调整、建设标准调整、概算预算调整等， 须按程序上报原审批单位审批。由以上 原因形成中央投资节余的， 应按国家有关规定报国家计委、财政部、水利部审批 后，将节余资金 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.交回国库"},{"key":"B","value":"B.由省财政代管，结转为下一年度中央资金"},{"key":"C","value":"C.用于其他经过批准的水利工程建设项目"},{"key":"D","value":"D.用于其它水利工程建设项目，并报省级财政、水利部门备案"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《国务院办公厅关于加强和规范新开工项目管理的通知》，实行审批制 的政府投资项目，项目单位应首先（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.向发展改革等项目审批部门报送项目建议书"},{"key":"B","value":"B.向城乡规划部门申请办理规划选址审批手续"},{"key":"C","value":"C.向国土资源部门申请办理用地预审审批手续"},{"key":"D","value":"D.向环境保护部门申请办理环境影响评价审批手续"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《国务院办公厅关于加强和规范新开工项目管理的通知》，实行审批制的政府投资项目，项目单位依据 （ ）向城乡规划部门申请办理规划许可手续， 向国土资源部门申请办理正式用地手续。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.项目建议书批复文件"},{"key":"C","value":"C.项目可行性研究报告"},{"key":"D","value":"D.项目可行性研究报告批复文件"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《国务院办公厅关于加强和规范新开工项目管理的通知》，实行核准制 的企业投资项目，项目单位依据 （ ）向城乡规划部门申请办理规划许可手续， 向国土资源部门申请办理正式用地手续。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书批复文件"},{"key":"B","value":"B.项目可行性研究报告"},{"key":"C","value":"C.项目可行性研究报告批复文件"},{"key":"D","value":"D.项目核准文件"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》，以下项目中必须进行招标的是 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农村饮用水项目的施工总承包，合同估算价 180 万元"},{"key":"B","value":"B.水库除险加固工程的初步设计，合同估算价 40 万元"},{"key":"C","value":"C.河道整治工程监理，合同估算价 60 万元"},{"key":"D","value":"D.发电机组采购，合同估算价 80 万元"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据 《水利工程建设项目招标投标管理规定》，招标投标活动应当遵循公开、公平、公正和 （ ）的原则。建设项目的招标工作由（ ） 负责， 任何单位和个人不得以任何方式非法干涉招标投标活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.形式规范，工程交易中心"},{"key":"B","value":"B.形式规范，招标人"},{"key":"C","value":"C.诚实信用，工程交易中心"},{"key":"D","value":"D.诚实信用，招标人"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据 《水利工程建设项目招标投标管理规定》， 依法必须进行公开招标的地方非重点水利项目，如采用邀请招标，应 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.报水利部或其委托的流域管理机构批准"},{"key":"B","value":"B.经省、自治区、直辖市人民政府水行政主管部门会同同级发展计划行政主管部 门审核后，报本级人民政府批准"},{"key":"C","value":"C.报省、自治区、直辖市人民政府水行政主管部门批准"},{"key":"D","value":"D.报省、自治区、直辖市人民政府发展计划行政主管部门批准"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》， 依法必须招标的项目中， 国家重点水利项目.地方重点水利项目及全部使用国有资金投资或者国有资金投资占控股或者主导地位的项目应当公开招标， 但遇到下列 （ ）情况 的， 按规定经批准后可采用邀请招标。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农田水利项目"},{"key":"B","value":"B.应急度汛项目"},{"key":"C","value":"C.项目总投资 500 万元以下"},{"key":"D","value":"D.勘测设计单项合同 60 万元以下"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据 《水利工程建设项目招标投标管理规定》采用公开招标方式的项目，招 标人应当在国家发展计划委员会指定的媒介发布招标公告， 其中大型水利工程建 设项目以及国家重点项目、中央项目、地方重点项目同时还应当在 （ ）发布招标公告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.《人民日报》"},{"key":"B","value":"B.《光明日报》"},{"key":"C","value":"C.《中国建设报》"},{"key":"D","value":"D.《中国水利报》"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据 《水利工程建设项目招标投标管理规定》，投标人少于 3 个的， 招标人（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.可直接采购"},{"key":"B","value":"B.应当重新招标"},{"key":"C","value":"C.请投标人推荐其它厂商"},{"key":"D","value":"D.如有 2 个投标人，在判明有竞争性的情况下可继续评标"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据 《水利工程建设项目招标投标管理规定》，采用邀请招标方式的，招标人应当向 （ ）个以上有投标资格的法人或其它组织发出投标邀请书。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.3"},{"key":"C","value":"C.4"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据 《水利工程建设项目招标投标管理规定》，依法必须进行招标的项目，自招标文件开始发出之日起至投标人提交投标文件截止之日止， 最短不应当少于 （ ） 日。","Opts":[{"key":"A","value":"A.15"},{"key":"B","value":"B.20"},{"key":"C","value":"C.30"},{"key":"D","value":"D.45"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据 《水利工程建设项目招标投标管理规定》，招标文件应当按其制作成本确定售价，一般可按（ ）人民币标准控制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.500 元至 1000 元"},{"key":"B","value":"B.1000 元至 3000 元"},{"key":"C","value":"C.2000 元至 5000 元"},{"key":"D","value":"D.3000 元至 5000 元"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据 《水利工程建设项目招标投标管理规定》，以下有关投标保证金金额的 说法，错误的是 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.合同估算价 10000 万元人民币以上， 投标保证金金额不超过合同估算价的千分之三"},{"key":"B","value":"B.合同估算价 3000 万元至 10000 万元人民币之间，投标保证金金额不超过合同 估算价的千分之六"},{"key":"C","value":"C.合同估算价 3000 万元人民币以下，投标保证金金额不超过合同估算价的千分之七"},{"key":"D","value":"D.合同估算价 3000 万元人民币以下，投标保证金金额最低不得少于 1 万元人民 币"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据 《水利工程建设项目招标投标管理规定》评标工作由评标委员会负责。评标委员会由招标人的代表和有关技术、经济、合同管理等方面的专家组成，成员人数为（ ）人以上单数。","Opts":[{"key":"A","value":"A.三"},{"key":"B","value":"B.五"},{"key":"C","value":"C.七"},{"key":"D","value":"D.九"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"评标委员会由招标人的代表和有关技术、经济、合同管理等方面的专家组成， 其中专家（不含招标人代表人数 ）不得少于成员总数的 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.三分之一"},{"key":"B","value":"B.二分之一"},{"key":"C","value":"C.三分之二"},{"key":"D","value":"D.四分之三"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》， 自中标通知书发出之日起 （ ） 日内， 招标人和中标人应当按照招标文件和中标人的投标文件订立书面合同， 中 标人提交履约保函。招标人和中标人不得另行订立背离招标文件实质性内容的其 他协议。","Opts":[{"key":"A","value":"A.10"},{"key":"B","value":"B.15"},{"key":"C","value":"C.20"},{"key":"D","value":"D.30"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《关于严格规范国有投资工程建设项目招标投标活动的意见》， 招标人应 当在发出招标文件 （ ）个工作日内抄送有关行政监督部门。","Opts":[{"key":"A","value":"A.5"},{"key":"B","value":"B.7"},{"key":"C","value":"C.10"},{"key":"D","value":"D.15"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《关于严格规范国有投资工程建设项目招标投标活动的意见》， 发售招标 资格预审文件之日起至递交招标资格预审材料截止时间不得少于（ ）   天； 发售招标文件之日起至开标之日止不得少于（ ） 天。","Opts":[{"key":"A","value":"A.5 ，10"},{"key":"B","value":"B.10 ，15"},{"key":"C","value":"C.10 ，20"},{"key":"D","value":"D.15 ，20"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《关于严格规范国有投资工程建设项目招标投标活动的意见》， 必须招标 的工程建设项目，评标专家的抽取终端应设在 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.招标代理机构"},{"key":"B","value":"B.政府统一的招投标交易中心"},{"key":"C","value":"C.招投标行政监督部门"},{"key":"D","value":"D.A 和 B 均可"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《关于严格规范国有投资工程建设项目招标投标活动的意见》， 对技术没有特殊要求的施工招标项目应采用 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.综合评分法"},{"key":"B","value":"B.最低评标价法"},{"key":"C","value":"C.综合评议法"},{"key":"D","value":"D.经评审的最低投标价法"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《关于严格规范国有投资工程建设项目招标投标活动的意见》， 为防止投 标人低价抢标， 应以招标文件中设置专门条款明确载明的最高限价的 85%作为风险控制价。凡低于该风险控制价中标的， 中标人在提交履约保证金的同时必须额外提交 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.中标价净值与风险控制价之差额 的 10%"},{"key":"B","value":"B.中标价净值的 10%"},{"key":"C","value":"C.风险控制价的 10%"},{"key":"D","value":"D.中标价净值与风险控制价平均值"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《关于严格规范国有投资工程建设项目招标投标活动的意见》， 以下不属于串通投标的是 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.不同投标人的项目管理人员个别一致的"},{"key":"B","value":"B.不同投标人的投标价相差不超过 1%的"},{"key":"C","value":"C.不同投标人的报价细目呈明显规律性变化的"},{"key":"D","value":"D.不同投标人的投标文件相互混装的"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《关于严格规范国有投资工程建设项目招标投标活动的意见》， 由于设计变更导致突破原批准的初步设计概算工程造价 （ ）的， 或超过金额在（ ） 以上 的，必须报原项目审批部门重新审批。","Opts":[{"key":"A","value":"A.5% ，300 万元"},{"key":"B","value":"B.5% ，500 万元"},{"key":"C","value":"C.10% ，300 万元"},{"key":"D","value":"D.10% ，500 万元"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"合同工期超过 1 年的应采用 （ ）合同。","Opts":[{"key":"A","value":"A.固定总价合同"},{"key":"B","value":"B.可调价差的固定总价合同"},{"key":"C","value":"C.可调价差的固定单价合同"},{"key":"D","value":"D.成本加酬金合同"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《关于严格规范国有投资工程建设项目招标投标活动的意见》，对在招标 投标活动中串标、围标的企业，限制其（ ）年参与国有投资工程建设项目的投标。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1-2"},{"key":"B","value":"B.1-3"},{"key":"C","value":"C.2-3"},{"key":"D","value":"D.2-5"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水利建设工程施工分包管理规定》， 水利建设工程的 （ ）不得进行工程分包。","Opts":[{"key":"A","value":"A.主要建筑物"},{"key":"B","value":"B.主体结构"},{"key":"C","value":"C.主要建筑物的主要分部工程"},{"key":"D","value":"D.主要建筑物的主体结构"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利建设工程施工分包管理规定》， 当项目法人依规定向承包人推荐分 包人时， （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.如承包人同意， 则应由承包人与分包人签订分包合同， 并对该推荐分包人的行 为负全部责任"},{"key":"B","value":"B.如承包人同意， 则应由承包人与分包人签订分包合同， 职责划分可由承包人与 项目法人签订协议明确"},{"key":"C","value":"C.如承包人拒绝， 则应由承包人与分包人签订分包合同， 职责划分可由承包人与 项目法人签订协议明确"},{"key":"D","value":"D.如承包人拒绝，则可由承包人自行选择分包人，并告知项目法人"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水利建设工程施工分包管理规定》， 分包人应当按照分包合同的约定对其分包的工程向承包人负责， 分包人应接受承包人对分包项目所进行的工程进度、质量、安全、计量和验收的监督和管理。由于分包人工作失误造成的损失， 承包人 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.不承担责任"},{"key":"B","value":"B.间接承担责任"},{"key":"C","value":"C.承担连带责任"},{"key":"D","value":"D.承担主要责任"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设监理规定》， 总投资 （ ）万元以上且①关系社会公共利益或者公共安全的， 或②使用国有资金投资或者国家融资的.或③使用外国政府或者国际组织贷款.援助资金的水利工程，必须实行建设监理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.100"},{"key":"B","value":"B.200"},{"key":"C","value":"C.500"},{"key":"D","value":"D.1000"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"两个以上具有资质的监理单位， 可以组成一个联合体承接监理业务。联合体 各方应当签订协议， 明确各方拟承担的工作和责任， 并将协议提交项目法人。联合体的资质等级， （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.按照资质等级较高的一方确定"},{"key":"B","value":"B.按照同一专业内资质等级较高的一方确定"},{"key":"C","value":"C.按照资质等级较低的一方确定"},{"key":"D","value":"D.按照同一专业内资质等级较低的一方确定"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"监理人员应当保守执（从） 业秘密， 并不得同时在 （ ）个以上水利工程项目从事监理业务， 不得与被监理单位以及建筑材料、建筑构配件和设备供应单位发生经济利益关系。","Opts":[{"key":"A","value":"A.两"},{"key":"B","value":"B.三"},{"key":"C","value":"C.四"},{"key":"D","value":"D.五"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水利工程建设监理规定》，（ ）应当组织设计单位等进行现场设计交底，核查并签发施工图。","Opts":[{"key":"A","value":"A.质监单位"},{"key":"B","value":"B.建设单位"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.施工单位"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"未经总监理工程师签字，项目法人 （ ）支付工程款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.不得"},{"key":"B","value":"B.不应"},{"key":"C","value":"C.不宜"},{"key":"D","value":"D.可以"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"监理单位在实施监理过程中， 发现存在安全事故隐患的， 应当要求被监 理单位整改； 情况严重的， 应当要求被监理单位暂时停止施工， 并及时报告项目法人。被监理单位拒不整改或者不停止施工的， 监理单位应当 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.及时向有关安全生产监督主管部门报告"},{"key":"B","value":"B.及时向有关公共安全主管部门报告"},{"key":"C","value":"C.及时向有关水行政主管部门或者流域管理机构报告"},{"key":"D","value":"D.及时向有关水行政主管部门和安全生产监督主管部门报告"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"项目法人及其工作人员收受监理单位贿赂、索取回扣或者其他不正当利益的， 予以追缴，并处违法所得 （ ）倍以下且不超过（ ） 万元的罚款；构成犯罪的， 依法追究有关责任人员的刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.3 ，3"},{"key":"B","value":"B.3 ，5"},{"key":"C","value":"C.5 ，3"},{"key":"D","value":"D.5 ，5"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"监理人员从事水利工程建设监理活动，与被监理单位以及建筑材料、建筑构配件和设备供应单位串通，谋取不正当利益的，责令改正，给予警告；其中，监理工程师违规情节严重的，注销注册证书，（ ）年内不予注册。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.3"},{"key":"C","value":"C.4"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"监理人员未执行法律.法规和工程建设强制性标准的， 责令停止执（从）业 3 个月以上 1 年以下，其中，监理工程师违规情节严重的，注销注册证书， （ ） 年内不予注册， 造成重大安全事故的， 终身不予注册； 构成犯罪的， 依法追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.3"},{"key":"C","value":"C.4"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"依法给予监理单位罚款处罚的， 对单位直接负责的主管人员和其他直接责任人员处单位罚款数额的 （ ）罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.百分之三以上.百分之五以下"},{"key":"B","value":"B.百分之四以上.百分之八以下"},{"key":"C","value":"C.百分之五以上.百分之十以下"},{"key":"D","value":"D.百分之十以上.百分之二十以下"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设监理规定》， 降低监理单位资质等级、吊销监理单位资质等级证书的处罚，由（ ）决定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.水利部或省（自治区.直辖市）水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.住建部"},{"key":"D","value":"D.住建部或省（自治区.直辖市）建设行政主管部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水利工程建设监理规定》， 监理单位分立、合并、改制、转让的， 由（ ）承担相应的监理责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.继承其主要资产的单位"},{"key":"B","value":"B.继承其监理业绩的单位"},{"key":"C","value":"C.继承其主要人员和资产的单位"},{"key":"D","value":"D.上级主管单位"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水利工程质量实行 （ ）的质量管理体制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人（建设单位） 负责、监理单位控制、施工单位保证和政府监督相结合"},{"key":"B","value":"B.项目法人（建设单位） 控制、监理单位负责、施工单位保证和政府监督相结合"},{"key":"C","value":"C.项目法人（建设单位） 控制、监理单位保证、施工单位负责和政府监督相结合"},{"key":"D","value":"D.项目法人（建设单位） 负责、监理单位监督、施工单位保证和政府控制相结合"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水利工程质量监督机构， 必须按照水利部有关规定设立， 经 （ ）资质审查合格，方可承担水利工程的质量监督工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.省级以上水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.设区市以上水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.县级以上水行政主管部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"工程竣工验收时，（ ）应对工程质量等级进行核定。未经质量核定或核定不 合格的工程，施工单位不得交验，工程主管部门不能验收，工程不得投入使用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人（建设单位）"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.总承包单位"},{"key":"D","value":"D.质量监督机构"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"在工程开工前， （ ）应按规定向水利工程质量监督机构办理工程质量监督手续。在工程施工过程中，应主动接受质量监督机构对工程质量的监督检查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人（建设单位）"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.施工单位"},{"key":"D","value":"D.总承包单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水利工程在规定的保修期内，出现工程质量问题，一般 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.由原施工单位承担保修，所需费用由施工单位承担"},{"key":"B","value":"B.由原施工单位承担保修，所需费用由责任方承担"},{"key":"C","value":"C.由项目法人（建设单位 ）指定保修，所需费用由施工单位承担"},{"key":"D","value":"D. 由项目法人（建设单位 ）指定保修，所需费用由责任方承担"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利工程质量事故处理暂行规定》， 发生质量事故， 必须坚持的三项原则中不包括 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.事故原因不查清楚不放过"},{"key":"B","value":"B.主要事故责任者和职工未受到教育不放过"},{"key":"C","value":"C.补救和防范措施不落实不放过"},{"key":"D","value":"D.事故责任人未受到处理不放过"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"某土石方工程发生质量事故，直接经济损失 300 万元，事故处理所需合理工期为 2 个月，根据《水利工程质量事故处理暂行规定》，应为 （ ）质量事故。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一般"},{"key":"B","value":"B.较大"},{"key":"C","value":"C.重大"},{"key":"D","value":"D.特大"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程质量事故处理暂行规定》， 重大质量事故由 （ ）组织调查组 进行调查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.项目主管部门"},{"key":"C","value":"C.省级以上水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.水利部"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程质量监督管理规定》，工程质量监督费由（ ）负责缴纳。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程建设单位"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.总承包单位"},{"key":"D","value":"D.施工单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水利工程质量检测管理规定》， 《水利工程质量检测单位资质等级证书》 有效期为 （ ）年。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.3"},{"key":"C","value":"C.4"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"检测单位应当按照国家和行业标准开展质量检测活动； 没有国家和行业标准的，（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.如有企业标准，则按照企业标准实施"},{"key":"B","value":"B.由检测单位提出方案，经委托方确认后实施"},{"key":"C","value":"C.由厂家提出方案，经委托方.检测单位确认后实施"},{"key":"D","value":"D.参考类似项目的检测方法实施，并应经质监单位确认"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"检测单位伪造检测数据，出具虚假质量检测报告的，由县级以上人民政府水 行政主管部门给予警告， 并处 （ ）万元罚款； 给他人造成损失的， 依法承担赔 偿责任；构成犯罪的，依法追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.3"},{"key":"B","value":"B.4"},{"key":"C","value":"C.5"},{"key":"D","value":"D.6"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（ ）应当组织编制保证安全生产的措施方案，并自开工报告批准之日起 15 日内报有管辖权的水行政主管部门.流域管理机构或者其委托的水利工程建设安 全生产监督机构（以下简称安全生产监督机构 ）备案","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.设计单位"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.施工单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"施工单位的 （ ）应当由取得相应执业资格的人员担任， 对水利工程建设项 目的安全施工负责， 落实安全生产责任制度.安全生产规章制度和操作规程， 确 保安全生产费用的有效使用， 并根据工程的特点组织制定安全施工措施， 消除安全事故隐患，及时.如实报告生产安全事故。","Opts":[{"key":"A","value":"A.主要负责人"},{"key":"B","value":"B.技术负责人"},{"key":"C","value":"C.项目负责人"},{"key":"D","value":"D.现场专职安全生产管理人员"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据 《水利工程建设安全生产管理规定》， 施工单位应当设立安全生产管理机构，按照国家有关规定配备专职安全生产管理人员。施工现场 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.应当有兼职安全生产管理人员"},{"key":"B","value":"B.必须有兼职安全生产管理人员"},{"key":"C","value":"C.应当有专职安全生产管理人员"},{"key":"D","value":"D.必须有专职安全生产管理人员"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"施工单位的 （ ）应当经水行政主管部门安全生产考核合格后方可任职。","Opts":[{"key":"A","value":"A.技术负责人、项目负责人、专职安全生产管理人员"},{"key":"B","value":"B.分管安全生产的副总经理、项目负责人、专职安全生产管理人员"},{"key":"C","value":"C.主要负责人、项目负责人、专职安全生产管理人员"},{"key":"D","value":"D.分管安全生产的副总经理、技术负责人、专职安全生产管理人员"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"施工单位应当对管理人员和作业人员每年至少进行 （ ）次安全生产教育培 训，其教育培训情况记入个人工作档案。安全生产教育培训考核不合格的人员， 不得上岗。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一"},{"key":"B","value":"B.二"},{"key":"C","value":"C.三"},{"key":"D","value":"D.四"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（ ）组织、指导本行政区域内水利工程建设安全生产监督机构的建设工作以及有关的水利水电工程施工单位的主要负责人、目负责人和专职安全生产管理人员的安全生产考核工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.流域管理机构"},{"key":"C","value":"C.省、 自治区、直辖市人民政府水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.市、县级人民政府水行政主管部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水行政主管部门或者其委托的安全生产监督机构应当自收到保证安全生产的措施方案等有关备案资料后< （ ） 日内，将有关备案资料抄送（ ） 。","Opts":[{"key":"A","value":"A.15，同级安全生产监督管理部门"},{"key":"B","value":"B.20，同级安全生产监督管理部门"},{"key":"C","value":"C.15，同级建设行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.20，同级建设行政主管部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"各级水行政主管部门和流域管理机构应当建立举报制度，及时受理对水利工程建设生产安全事故及安全事故隐患的检举.控告和投诉；对超出管理权限的， 应当（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.退回材料并向举报人告知有管理权限的部门"},{"key":"B","value":"B.及时转送有管理权限的部门"},{"key":"C","value":"C.及时转送同级政府信访部门"},{"key":"D","value":"D.及时转送同级政府纪检、监察部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利工程建设安全生产管理规定》，各级地方人民政府水行政主管部门应当根据本级人民政府的要求，制定本行政区域内水利工程建设（ ）生产安全事故应急救援预案，并报上一级人民政府水行政主管部门备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.较大及以上"},{"key":"B","value":"B.重大及以上"},{"key":"C","value":"C.特大"},{"key":"D","value":"D.都不是"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据 《水利工程建设安全生产管理规定》， 发生生产安全事故后，有关单位应当采取措施防止事故扩大，保护事故现场。以下说法正确的是 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.需要移动现场物品时，不惜一切代价，以抢救人的生命为主"},{"key":"B","value":"B.需要移动现场物品时，应当做出标记和书面记录，妥善保管有关证物"},{"key":"C","value":"C.对于关键的证物，未请示上级主管部门前不得擅自移动"},{"key":"D","value":"D.须有二人以上在场，方可移动现场物品"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水利水电工程施工企业管理人员变更姓名、所在法人单位等， 应在 （ ）内到原安全生产考核合格证书发证机关办理变更手续。","Opts":[{"key":"A","value":"A.15 日"},{"key":"B","value":"B.1 个月"},{"key":"C","value":"C.45 日"},{"key":"D","value":"D.两个月"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据水利部现行相关规定，水利水电工程施工企业管理人员安全生产考核合格证书有效期为 （ ）年。有效期满需要延期的， 应当于期满前 3 个月内向原发证机关申请办理延期手续。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.3"},{"key":"C","value":"C.4"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目验收管理规定》，工程建设完成分部工程、单位工程、单项合同工程， 或者 （ ），应当组织法人验收。项目法人可以根据工程建设的需要增设法人验收的环节。","Opts":[{"key":"A","value":"A.中间机组启动前"},{"key":"B","value":"B.中间机组启动后"},{"key":"C","value":"C.施工分包单位完成所承担的工作前"},{"key":"D","value":"D.施工分包单位完成所承担的工作后"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目验收管理规定》，项目法人应当在开工报告批准后 （ ）个工作日内， 制定法人验收工作计划， 报法人验收监督管理机关和竣工验收主持单位备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.15"},{"key":"B","value":"B.20"},{"key":"C","value":"C.30"},{"key":"D","value":"D.60"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目验收管理规定》， 竣工验收应当在工程建设项目全部完成并满足一定运行条件后（ ）进行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.60 天内"},{"key":"B","value":"B.180 天内"},{"key":"C","value":"C.1 年内"},{"key":"D","value":"D.2 年内"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目验收管理规定》，项目法人与工程运行管理单位不 同的， 工程通过竣工验收后， 应当及时办理移交手续。工程移交后， 项目法人以 及其他参建单位应当按照法律法规的规定和合同约定，承担后续的相关质量责任。项目法人已经撤消的，由（ ）承接相关的责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人主要财产的继承人"},{"key":"B","value":"B.项目法人主要业务的继承人"},{"key":"C","value":"C.项目法人的上级主管部门"},{"key":"D","value":"D.撤消该项目法人的部门"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利基本建设项目稽察暂行办法》， 稽察人员与被稽察项目是 （ ）的 关系。","Opts":[{"key":"A","value":"A.领导与被领导"},{"key":"B","value":"B.支配与被支配"},{"key":"C","value":"C.监督与被监督"},{"key":"D","value":"D.指导与被指导"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利基本建设项目稽察暂行办法》， 对水利基本建设项目实施稽察， 可以采取 （ ）方式。","Opts":[{"key":"A","value":"A.事先通知"},{"key":"B","value":"B.事先不通知"},{"key":"C","value":"C.选定范围内抽查"},{"key":"D","value":"D.A 和 B 均可"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利基本建设项目稽察暂行办法》， 对稽察提出的问题， 被稽察单位可以向稽察人员进行申辩； 对整改或处理意见有异议的， 可以向稽察办或水利部提出申诉。申诉期间， （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.仍继续按原进度计划执行"},{"key":"B","value":"B.仍执行原整改或处理意见"},{"key":"C","value":"C.项目暂停执行"},{"key":"D","value":"D.项目法人应暂停建设资金拨付"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《加强水利工程建设招标投标.建设实施和质量安全管理工作指导意见》 （水建管〔2009〕618 号） ，应加强项目法人能力建设。各级水行政主管部门应  结合实际、因地制宜， 统筹当地建设管理力量， 积极开展业务培训工作， 培育发 展专业化的水利建设管理队伍， 切实解决管理力量薄弱的问题， 积极稳妥地推进（   ）和（   ） 。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目总承包制，项目代建制"},{"key":"B","value":"B 项目总承包制，委托制"},{"key":"C","value":"C.项目代建制，委托制"},{"key":"D","value":"D.项目代建制，代管制"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《加强水利工程建设招标投标.建设实施和质量安全管理工作指导意见》 （水建管〔2009〕618 号） ，要建立并落实水利工程建设安全生产责任制， （ ）是安全生产的责任主体，其主要负责人是安全生产的第一责任人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.总承包单位"},{"key":"D","value":"D.施工单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《加强水利工程建设招标投标.建设实施和质量安全管理工作指导意见》 （水建管〔2009〕618 号） ，要强化安全生产监督检查.隐患排查治理和安全宣 传教育培训。组织开展在建水利工程安全生产检查， 将易发生安全生产事故的施 工环节作为专项整治的重点， 加强水利工程安全生产隐患排查治理， 做到整改措 施、整改资金、整改期限、（ ）和应急预案“五落实”。","Opts":[{"key":"A","value":"A.整改目标"},{"key":"B","value":"B.整改结果"},{"key":"C","value":"C.整改任务"},{"key":"D","value":"D.整改责任人"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《开发建设项目水土保持方案编报审批管理规定》（水利部令第 24 号） ，凡 （ ）的开发建设项目， 应当编报水土保持方案报告书； 其他开发建设项目应当编报水土保持方案报告表。","Opts":[{"key":"A","value":"A.征占地面积在一公顷以上或者挖填土石方总量在一万立方米以上"},{"key":"B","value":"B.征占地面积在一公顷以上或者挖填土石方总量在三万立方米以上"},{"key":"C","value":"C.征占地面积在三公顷以上或者挖填土石方总量在一万立方米以上"},{"key":"D","value":"D.征占地面积在三公顷以上或者挖填土石方总量在三万立方米以上"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"矫勇副部长在 2009 年 11 月全国水利稽察工作会议上的讲话中指出， 水利稽 察工作要继续坚持围绕中心， 服务大局的工作方针。要把握重点.抓住热点.突破难点，切实做好监督.检查.指导.服务工作。这里所说的“重点”是 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.民生水利项目"},{"key":"B","value":"B.重点建设项目"},{"key":"C","value":"C.防洪安全项目"},{"key":"D","value":"D.扩大内需水利投资项目"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"陈雷部长在 2010 年 1 月全国水利规划计划工作会议上的讲话中指出， （ ）是提高水资源配置能力的重要途径，（ ）是提高水资源配置能力的重要手段。","Opts":[{"key":"A","value":"A.河湖连通，科学调度"},{"key":"B","value":"B.河湖连通，闸站建设"},{"key":"C","value":"C.跨流域调水，科学调度"},{"key":"D","value":"D.跨流域调水，闸站建设"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"陈雷部长在 2010 年 1 月全国水利规划计划工作会议上的讲话中指出，贯彻 落实科学发展观， 解决我国水资源短缺问题， 必须把建设节水型社会作为一项战略性和根本性措施，建立 （ ）的制度体系， 形成有利于节水的体制机制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.以供水管理为核心，以水权水市场为基础"},{"key":"B","value":"B.以需水管理为核心.以水权水市场为基础"},{"key":"C","value":"C.以供水管理为核心，以水污染防治为基础"},{"key":"D","value":"D.以需水管理为核心，以水污染防治为基础"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"陈雷部长在 2010 年 1 月全国水利规划计划工作会议上的讲话中指出，要把 （ ）作为节水型社会建设的重点，充分发挥（ ） 在促进节水中的杠杆作用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.推广节水灌溉，水价"},{"key":"B","value":"B.推广节水灌溉，财政转移支付"},{"key":"C","value":"C.水资源费征收， 水价"},{"key":"D","value":"D.水资源费征收，财政转移支付"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据相关规范， 水利水电建设工程在 （ ）阶段应确定主要水文参数和成果。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.可行性研究报告"},{"key":"C","value":"C.初步设计"},{"key":"D","value":"D.技术设计"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利水电工程测量规范》（ SL197-97），规划设计阶段， 排灌区的测图比例尺应选用 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1：200～1：1000"},{"key":"B","value":"B.1：500～1：2000"},{"key":"C","value":"C.1：2000～1：10000"},{"key":"D","value":"D.1：5000～1：25000"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《堤防工程地质勘察规程》（SL/T 188-96），天然建筑材料产地应在（ ）范围以外，不得因材料开采影响堤基防渗和堤身稳定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.堤基保护"},{"key":"B","value":"B.堤基影响"},{"key":"C","value":"C.堤身保护"},{"key":"D","value":"D.堤身影响"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《防洪标准》（GB50201-94），某城市非农业人口为 20 万人，则防洪标准取 （ ）年一遇比较合适。","Opts":[{"key":"A","value":"A.200"},{"key":"B","value":"B.100"},{"key":"C","value":"C.50"},{"key":"D","value":"D.20"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利水电工程等级划分及洪水标准》（ SL 252-2000），对综合利用的 水利水电工程， 当按各综合利用项目的分等指标确定的等别不同时， 其工程等别应按其中（ ）确定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.最低等别"},{"key":"B","value":"B.平均等别"},{"key":"C","value":"C.最高等别"},{"key":"D","value":"D.根据实际情况灵活掌握"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利水电工程等级划分及洪水标准》（ SL  252-2000），总库容 400 万方的水库，工程等别为 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.Ⅰ等"},{"key":"B","value":"B.Ⅱ等"},{"key":"C","value":"C.Ⅲ等"},{"key":"D","value":"D.Ⅳ等"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利水电工程等级划分及洪水标准》（ SL  252-2000），过闸流量为 50m3/s 的水闸，工程等别为 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.Ⅰ等"},{"key":"B","value":"B.Ⅱ等"},{"key":"C","value":"C.Ⅲ等"},{"key":"D","value":"D.Ⅳ等"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利水电工程等级划分及洪水标准》（ SL 252-2000），使用年限为 1 年，高度 20m，挡水库容 2000 万 m3 的围堰工程，其级别为 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2 级"},{"key":"B","value":"B.3 级"},{"key":"C","value":"C.4 级"},{"key":"D","value":"D.5 级"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"某土石坝位于山区， 根据《水利水电工程等级划分及洪水标准》（ SL 252-2000），其级别为 3 级，则其校核洪水标准可取 （ ）年一遇。","Opts":[{"key":"A","value":"A.5000"},{"key":"B","value":"B.1000"},{"key":"C","value":"C.500"},{"key":"D","value":"D.200"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"某水闸工程，根据《水利水电工程等级划分及洪水标准》（ SL 252-2000）， 其级别为 3 级，则其设计洪水标准可取 （ ）年一遇。","Opts":[{"key":"A","value":"A.100"},{"key":"B","value":"B.50"},{"key":"C","value":"C.30"},{"key":"D","value":"D.10"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"某土石围堰，根据《水利水电工程等级划分及洪水标准》（ SL 252-2000），其级别为 4 级，则其洪水标准可取 （ ）年一遇。","Opts":[{"key":"A","value":"A.50"},{"key":"B","value":"B.30"},{"key":"C","value":"C.10"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《堤防工程设计规范》（GB50286-98 ）， 2 级不允许越浪的堤防工程，其安全加高值可取为 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.0.8m"},{"key":"B","value":"B.0.7m"},{"key":"C","value":"C.0.6m"},{"key":"D","value":"D.0.5m"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《堤防工程设计规范》（GB50286-98 ），堤防防渗体的顶部应高出设计水位 （ ）m。","Opts":[{"key":"A","value":"A.0.8"},{"key":"B","value":"B.0.7"},{"key":"C","value":"C.0.6"},{"key":"D","value":"D.0.5"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《海堤工程设计规范》（ SL 435-2008 ），设计潮（水） 位频率分析的线性， 在受径流影响的潮汐河口地区宜采用 （ ）曲线。","Opts":[{"key":"A","value":"A.极值 Ⅰ型"},{"key":"B","value":"B.极值Ⅱ型"},{"key":"C","value":"C.极值Ⅲ型"},{"key":"D","value":"D.皮尔逊-Ⅲ型"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《海堤工程设计规范》（ SL 435-2008）， 堤身土料宜选用 （ ）， 填筑土料含水量与最优含水量的偏差宜为（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.黏性土， ±2%"},{"key":"B","value":"B.黏性土， ±3%"},{"key":"C","value":"C.壤土， ±2%"},{"key":"D","value":"D.壤土， ±2%"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《海堤工程设计规范》（ SL 435-2008），堤顶高程应根据设计高潮（水）位.波浪爬高及安全加高值计算，并应高出设计高潮（水）位 （ ）m。","Opts":[{"key":"A","value":"A.0.5- 1.0"},{"key":"B","value":"B.1.0- 1.5"},{"key":"C","value":"C.1.5-2.0"},{"key":"D","value":"D.2.0-2.5"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"某碾压式土石坝， 采用粘土斜墙防渗。则根据相关规范， 其防渗土料的渗透系数应不大于 （ ）cm/s。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1×10-3"},{"key":"B","value":"B.1×10-4"},{"key":"C","value":"C.1×10-5"},{"key":"D","value":"D.1×10-6"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利水电建筑安装安全技术工作规程》（ SD267-88），施工照明设备拆 除后， 不得留有带电的部分， 如必要保留时， 则应切断电源， 线头包以绝缘， 固定于距地面 （ ）m 以上的适当处。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1.5"},{"key":"B","value":"B.2"},{"key":"C","value":"C.2.5"},{"key":"D","value":"D.3"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利水电建筑安装安全技术工作规程》（ SD267-88），施工机械在 220kV高压线下进行工作或通过时，其最高点与高压线之间的垂直距离不得小于 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.4"},{"key":"C","value":"C.5"},{"key":"D","value":"D.6"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利水电建筑安装安全技术工作规程》（ SD267-88）施工现场用火作业区距所建的建筑物和其它区域不得小于 （ ）m，距生活区不小于（ ） m。","Opts":[{"key":"A","value":"A.20 ，10"},{"key":"B","value":"B.20 ，15"},{"key":"C","value":"C.25 ，10"},{"key":"D","value":"D.25 ，15"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利水电建筑安装安全技术工作规程》（ SD267-88），以下运输工具中， 可用于运输爆破器材的是 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.翻斗车"},{"key":"B","value":"B.自卸汽车"},{"key":"C","value":"C.越野车"},{"key":"D","value":"D.机动三轮车"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利水电建筑安装安全技术工作规程》（ SD267-88），施工单位对接触 粉尘.毒物的职工应定期进行身体健康检查。接触粉尘.毒物浓度比较高的工人，应每隔 （ ）检查一次。","Opts":[{"key":"A","value":"A.3～6 个月"},{"key":"B","value":"B.6～12 个月"},{"key":"C","value":"C.1～2 年"},{"key":"D","value":"D.2～4 年"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利水电建筑安装安全技术工作规程》（ SD267-88），新建电站厂房的 噪声标准，当每个工作日接触时间为 8 个小时时，不得超过 （ ）dB 。","Opts":[{"key":"A","value":"A.85"},{"key":"B","value":"B.88"},{"key":"C","value":"C.91"},{"key":"D","value":"D.94"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水工建筑物岩石基础开挖工程施工技术规范》（ SL47-94）， 严禁在设 计建基面.设计边坡附近采用 （ ）法施工。","Opts":[{"key":"A","value":"A.浅孔爆破法"},{"key":"B","value":"B.深孔爆破法"},{"key":"C","value":"C.光面爆破法"},{"key":"D","value":"D.药壶爆破法"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水工建筑物地下开挖工程施工技术规范》（ SDJ212-83），进行爆破时， 人员应撤至受飞石.有害气体和爆破冲击波的影响范围之外， 且无落石威胁的安全地点。单向开挖隧洞，安全地点至爆破工作面得距离，应不少于 （ ）m。","Opts":[{"key":"A","value":"A.100"},{"key":"B","value":"B.200"},{"key":"C","value":"C.300"},{"key":"D","value":"D.400"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水工建筑物地下开挖工程施工技术规范》（ SDJ212-83）， 采用电力引爆方法，装泡时距工作面 （ ）m 以内，应断开电流，可用投光灯照明。","Opts":[{"key":"A","value":"A.10"},{"key":"B","value":"B.20"},{"key":"C","value":"C.30"},{"key":"D","value":"D.40"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《堤防工程施工规范》（ SL 260-98），承受大风浪冲击的干砌石堤段， 宜用 （ ）砌筑。","Opts":[{"key":"A","value":"A.粗料石丁扣"},{"key":"B","value":"B.粗料石平扣"},{"key":"C","value":"C.细料石丁扣"},{"key":"D","value":"D.细料石平扣"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水工混凝土施工规范》（ SDJ207-82），跨度 2m 的悬臂钢筋混凝土板.梁模板，应在混凝土强度达到 （ ）后拆除。","Opts":[{"key":"A","value":"A.50%"},{"key":"B","value":"B.70%"},{"key":"C","value":"C.90%"},{"key":"D","value":"D.100%"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水工混凝土施工规范》（ SDJ207-82）， 施工中严格地进行温度控制， 是防止混凝土裂缝的主要措施。在气温较低季节， 当预计拆模后混凝土表面温降可能超过 （ ）℃时， 应推迟拆模时间； 如必须拆模时， 应在拆模后立即采取保护措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.5～8"},{"key":"B","value":"B.6～9"},{"key":"C","value":"C.7～10"},{"key":"D","value":"D.8～11"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水工混凝土施工规范》（ SDJ207-82），已浇好的混凝土， 在强度尚 未达到 （ ）前，不得进行上一层混凝土浇筑的准备工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.15kgf/cm2"},{"key":"B","value":"B.25kgf/cm2"},{"key":"C","value":"C.35kgf/cm2"},{"key":"D","value":"D.45kgf/cm2"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《泵站施工规范》（ SL234- 1999），机.泵座二期混凝土， 应保证设计 标准强度达到 （ ）以上，才能继续加荷安装。","Opts":[{"key":"A","value":"A.50%"},{"key":"B","value":"B.70%"},{"key":"C","value":"C.90%"},{"key":"D","value":"D.100%"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利水电建设工程验收规程》（ SL 223- 1999），验收工作由验收委员 会（组）负责，验收结论必须经 （ ）验收委员会（组）成员同意。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1/2 以上"},{"key":"B","value":"B.2/3 以上"},{"key":"C","value":"C.3/4 以上"},{"key":"D","value":"D.全体"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利水电工程建设征地移民设计规范》（ SL290-2003），在水库蓄水 前必须进行库底清理。森林及零星树木，残留树桩不得高出地面 （ ）m 。","Opts":[{"key":"A","value":"A.0.2"},{"key":"B","value":"B.0.3"},{"key":"C","value":"C.0.4"},{"key":"D","value":"D.0.5"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《开发建设项目水土保持技术规范》（GB/T50433—2008），开发建设项 目责任范围内的水土流失应因地制宜地采取防治措施， 使新增的水土流失及土地 沙化得到有效控制， 项目区内原有的水土流失得到基本治理， 工程安全得到保障， 泄入下游河道的泥沙显著减少， 生态环境明显改善。这里所称的“防治措施”不 包括 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.拦渣"},{"key":"B","value":"B.土地整治"},{"key":"C","value":"C.防洪"},{"key":"D","value":"D.复垦"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"国家农业综合开发 中型灌 区节水配套 改造项 目 中央专项补助 资金用于项 目的  （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建安工程费"},{"key":"B","value":"B.勘测设计费"},{"key":"C","value":"C.不可预见费"},{"key":"D","value":"D.建设管理费"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国家农业综合开发 中型灌 区节水配套 改造项 目初步设计或施工 图设计报告 由（ ） 审批。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省级农发办"},{"key":"B","value":"B.省水利厅"},{"key":"C","value":"C.水利部农发办"},{"key":"D","value":"D.国家农发办"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国家农业综合开发 中 型灌 区节水配套 改造项 目由  （ ） 负 责对 当年竣工项 目组织全面验收。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省级农发办"},{"key":"B","value":"B.省水利厅"},{"key":"C","value":"C.水利部农发办"},{"key":"D","value":"D.国家农发办"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国家农业综合开发 中型灌 区节水配套 改造项 目实施计划拟变更建 设 内容 的投 资额达到或超过批复 下达 的项 目总投 资额 的  （ ） 的 ， 由水利部会同 国家农发办批复。","Opts":[{"key":"A","value":"A.5%"},{"key":"B","value":"B.10%"},{"key":"C","value":"C.15%"},{"key":"D","value":"D.20%"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国家农业综合开发中型灌 区节水配套 改造项 目实施计划拟变更建 设 内容 的投 资额未达到批复 下达 的项 目总投 资额 的  （ ） 的 ， 由省级水 利部 门会 同同级农发办事机构批复 ，并报水利部农发办备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.5%"},{"key":"B","value":"B.10%"},{"key":"C","value":"C.15%"},{"key":"D","value":"D.20%"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国家农业综合开发 中型灌 区节水配套 改造项 目可行性研 究报告技 术审查由（ ）负 责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.县级农发办"},{"key":"B","value":"B.省级农发办"},{"key":"C","value":"C.水利部农发办"},{"key":"D","value":"D.国家农发办"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国家农业综合开发 中型灌 区节水配套改造项 目由 （ ）组织评估。","Opts":[{"key":"A","value":"A.县级农发办"},{"key":"B","value":"B.省级农发办"},{"key":"C","value":"C.水利部农发办"},{"key":"D","value":"D.国家农发办"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"大型灌区 的设计灌溉面积为（ ）万亩以上。","Opts":[{"key":"A","value":"A.10"},{"key":"B","value":"B.20"},{"key":"C","value":"C.30"},{"key":"D","value":"D.50"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"大型灌区续建配套和节水 改造项目由地方安排投资建设是（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.渠首工程"},{"key":"B","value":"B.干支渠"},{"key":"C","value":"C.干支渠系建筑物"},{"key":"D","value":"D.支渠以下渠道及建筑物"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"大型灌 区续建配套和节水 改造项 目对干 .支渠建设要求是 流量在 （ ）m3/s 以上。","Opts":[{"key":"A","value":"A.0.1"},{"key":"B","value":"B.0.5"},{"key":"C","value":"C.1"},{"key":"D","value":"D.2"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"大型灌区续建配套和节水 改造项目项目建设资金由 中央.地方和 灌区 多渠道筹集 ，其 中东部地 区中央与地方配套比例为  （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1:1"},{"key":"B","value":"B.1:1.5"},{"key":"C","value":"C.1:2"},{"key":"D","value":"D.1:2.5"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"大型灌 区续建配套和节水 改造项 目年度实施方案由（ ）审批后组织实施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.县（区）水利局"},{"key":"B","value":"B.地级水利局"},{"key":"C","value":"C.省水利厅"},{"key":"D","value":"D.水利部"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"大型灌 区续建配套和节水 改造项 目 由（ ）会同同级计委等有关部门对项目进行全面验收。","Opts":[{"key":"A","value":"A.县（区）水利局"},{"key":"B","value":"B.地级水利局"},{"key":"C","value":"C.水利厅（局）"},{"key":"D","value":"D.水利部"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"灌溉排水泵站可分为  （ ）等。","Opts":[{"key":"A","value":"A.三"},{"key":"B","value":"B.四"},{"key":"C","value":"C.五"},{"key":"D","value":"D.六"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"大型排涝泵站更新改造项目中央和地方资金按  （ ）比例承担。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1：1"},{"key":"B","value":"B.1：2"},{"key":"C","value":"C.1：3"},{"key":"D","value":"D.1：4"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"大型排涝泵站更新改造项目地方投资中省级投资应不低于 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.20%"},{"key":"B","value":"B.30%"},{"key":"C","value":"C.40%"},{"key":"D","value":"D.50%"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"大型排涝泵站更新改造项目中央资金主要用于 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建筑工程费"},{"key":"B","value":"B.建筑安装工程费"},{"key":"C","value":"C.机电设备的购置和安装"},{"key":"D","value":"D.机电设备的购置费"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"农村饮水安全项目建设管理办法规定，各级（ ）落实好规划的编制和 报批.项目审批.计划下达以及建设与管理的监管工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发展改革部门商有关部门"},{"key":"B","value":"B.水利部门"},{"key":"C","value":"C.卫生部门"},{"key":"D","value":"D.政府部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"农村饮水安全项目建设管理办法规定，当地 （ ）负责编制工程项目规 划.可行性研究报告和初步设计，组织和指导项目的实施及运行管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发展改革部门"},{"key":"B","value":"B.水利部门商有关部门"},{"key":"C","value":"C.卫生部门"},{"key":"D","value":"D.政府部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"农村饮水安全项目建设管理办法规定，（ ）负责提出急需解决的地氟病. 地砷病.血吸虫病病区需要解决饮水安全问题的范围和项目建成后的水质检测.监测。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发展改革部门"},{"key":"B","value":"B.水利部门"},{"key":"C","value":"C.卫生部门"},{"key":"D","value":"D.政府部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"农村饮水安全工程建设标准中对水量的要求： 人均日生活供水量正常年 份为  （ ）升。","Opts":[{"key":"A","value":"A.20～40"},{"key":"B","value":"B.30～50"},{"key":"C","value":"C.40～60"},{"key":"D","value":"D.50～70"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"农村饮水安全工程建设标准中对水量的要求： 人均日生活供水量干旱年份或季节为  （ ）升。","Opts":[{"key":"A","value":"A.20～40"},{"key":"B","value":"B.30～50"},{"key":"C","value":"C.40～60"},{"key":"D","value":"D.50～70"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"农村饮水安全工程建设标准中对方便程度的要求： 居民从公共给水点取 水往返时间不超过 （ ）分钟。","Opts":[{"key":"A","value":"A.10"},{"key":"B","value":"B.15"},{"key":"C","value":"C.20"},{"key":"D","value":"D.30"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"农村饮水安全工程建设标准中对保证率的要求： 水源供水保证率为（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.75～80%"},{"key":"B","value":"B.80～85%"},{"key":"C","value":"C.85～90%"},{"key":"D","value":"D.90～95%"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"农村饮水安全工程验收评分按百分制计算， 分为优秀.良好.合格.不合格四个等级，大于  （ ）分为优秀。","Opts":[{"key":"A","value":"A.80"},{"key":"B","value":"B.85"},{"key":"C","value":"C.90"},{"key":"D","value":"D.95"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"农村饮水安全工程验收评分按百分制计算， 分为优秀.良好.合格.不合格四个等级， （ ）为良好。","Opts":[{"key":"A","value":"A.70～80"},{"key":"B","value":"B.75～85"},{"key":"C","value":"C.80～85"},{"key":"D","value":"D.80～90"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"农村饮水安全工程验收评分按百分制计算， 分为优秀.良好.合格.不合格四个等级， 小于 （ ）分为不合格。","Opts":[{"key":"A","value":"A.60"},{"key":"B","value":"B.65"},{"key":"C","value":"C.70"},{"key":"D","value":"D.75"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"农村饮水安全项目的技术审查.专题研究.技术推广.人员培训.检查 评估等项目管理工作所需资金由 （ ）负担。","Opts":[{"key":"A","value":"A.中央"},{"key":"B","value":"B.地方政府各级人民政府"},{"key":"C","value":"C.受益群众"},{"key":"D","value":"D.中央.地方和受益群众"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"农村饮水安全项目所需资金要求省级预算内安排配套资金不低于地方配 套资金的 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.20%"},{"key":"B","value":"B.30%"},{"key":"C","value":"C.40%"},{"key":"D","value":"D.50%"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"农村饮水安全项目，以 （ ）为单位编制项目实施方案， 经省级水利部 门审查后， 由省级发展改革（计划 部门批复， 报国家发展改革委和水利部备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.乡镇"},{"key":"B","value":"B.县"},{"key":"C","value":"C.地市"},{"key":"D","value":"D.省"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"农村饮水安全项目验收检查，集中供水工程要求以 （ ）为单位。","Opts":[{"key":"A","value":"A.户"},{"key":"B","value":"B.自然村"},{"key":"C","value":"C.行政村"},{"key":"D","value":"D.乡镇"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"农村饮水安全项目验收检查，集中供水工程要求每村有不少于 （ ）名村 民代表签字。","Opts":[{"key":"A","value":"A.3"},{"key":"B","value":"B.5"},{"key":"C","value":"C.10"},{"key":"D","value":"D.15"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"农村饮水安全项目省级验收采取随机抽样的办法， 抽样县不少于任务县 数的（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.50%"},{"key":"B","value":"B.60%"},{"key":"C","value":"C.70%"},{"key":"D","value":"D.80%"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"农村饮水安全项目省级验收采取随机抽样的办法， 每县抽验乡不少于任 务乡的 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.40%"},{"key":"B","value":"B.50%"},{"key":"C","value":"C.60%"},{"key":"D","value":"D.70%"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"农村饮水安全项目省级验收采取随机抽样的办法， 每乡抽验村不少于任 务村的 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.30%"},{"key":"B","value":"B.40%"},{"key":"C","value":"C.50%"},{"key":"D","value":"D.60%"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"中央补助资金的农村饮水安全工程项目建成后， 如出现反复或新增的饮水安全问题，由 （ ）负责解决。","Opts":[{"key":"A","value":"A.中央"},{"key":"B","value":"B.地方"},{"key":"C","value":"C.村"},{"key":"D","value":"D.受益群众"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据水利部关于加强村镇供水工程管理的意见，（ ）是村镇供水工程的行业管理部门。","Opts":[{"key":"A","value":"A.镇（乡）人民政府"},{"key":"B","value":"B.县（市.区） 人民政府"},{"key":"C","value":"C.卫生行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.水行政主管部门"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"中央财政小型农田水利工程重点县建设分批分期开展， 每一批重点县建设期限为（ ）年。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一"},{"key":"B","value":"B.二"},{"key":"C","value":"C.三"},{"key":"D","value":"D.五"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"2009 年中央财政小型农田水利工程建设对塘坝要求容积小于（ ）万 m3。","Opts":[{"key":"A","value":"A.5"},{"key":"B","value":"B.10"},{"key":"C","value":"C.25"},{"key":"D","value":"D.50"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"2009 年中央财政小型农田水利工程建设对大中型灌区末级渠系要求流量 小于（ ）m3/s 。","Opts":[{"key":"A","value":"A.0.2"},{"key":"B","value":"B.0.3"},{"key":"C","value":"C.0.5"},{"key":"D","value":"D.1"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"2009 年中央财政小型农田水利工程建设中央财政对各省（区.市）小型农田水利专项工程项目的补助比例不超过项目总投资的（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.20%"},{"key":"B","value":"B.30%"},{"key":"C","value":"C.40%"},{"key":"D","value":"D.50%"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"2009 年中央财政小型农田水利重点县建设申报主体为（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.县人民政府"},{"key":"B","value":"B.县级财政部门.水利部门"},{"key":"C","value":"C.农民用水合作组织"},{"key":"D","value":"D.村组集体"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"中央财政小型农田水利重点县建设目标： 节水灌溉面积占有效灌溉面积 提高 15％，或达到 50％以上。其中高效节水灌溉面积提高（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1％"},{"key":"B","value":"B.2％"},{"key":"C","value":"C.5％"},{"key":"D","value":"D.10％"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"狭义的水能资源指  （ ）资源。","Opts":[{"key":"A","value":"A.河流水能"},{"key":"B","value":"B.潮汐水能"},{"key":"C","value":"C.波浪能"},{"key":"D","value":"D.海流能"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水能资源开发应采用    （ ），进行科学规划，有序开发。","Opts":[{"key":"A","value":"A.市场方式"},{"key":"B","value":"B.政府统一监管下的准市场方式"},{"key":"C","value":"C.政府计划"},{"key":"D","value":"D.垄断市场"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"钱塘江、瓯江、苕溪流域、杭嘉湖地区， 萧绍宁地区和涉及两个或两个以上 市的重要支流及区域的水能资源开发规划，由  （ ）组织编制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.所在地的市水行政主管部门.计划行政主管部门；"},{"key":"B","value":"B.省水行政主管部门.计划行政主管部门；"},{"key":"C","value":"C.所在地的县级以上水行政主管部门会同计划行政主管部门；"},{"key":"D","value":"D.省级政府"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"第一类水能资源水能开发规划审批由（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省水行政主管部门批准"},{"key":"B","value":"B.由市政府批准"},{"key":"C","value":"C.所在地的计划行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.县级以上计划行政主管部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水能资源开发使用权出让工作一般由 （ ）负责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.各级水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.各级人民政府"},{"key":"C","value":"C.水利部"},{"key":"D","value":"D.各流域管理机构"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"负责办理出让工作的政府部门在水能资源有偿出让前  （ ）， 通过媒体向社 会发布招标、拍卖或者挂牌公告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.90 天"},{"key":"B","value":"B.60 天"},{"key":"C","value":"C.30 天"},{"key":"D","value":"D.15 天"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水能资源使用年限一般为  （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.60~70 年"},{"key":"B","value":"B.30～50 年"},{"key":"C","value":"C.20~30 年"},{"key":"D","value":"D.10~20 年"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水能资源使用权出让金应作为 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利专项资金"},{"key":"B","value":"B.地方基础建设资金"},{"key":"C","value":"C.地方财政收入"},{"key":"D","value":"D.地方社会福利"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水力发电必须具备的条件是流量和  （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流速"},{"key":"B","value":"B.水量"},{"key":"C","value":"C.效率"},{"key":"D","value":"D.水头"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"在水电站发电机总装机容量 Ng   E/ T   ，T 为水电站的年运行小时数， 其 含义是电站实际运行一年的发电量，以    （ ）运行，所能运行的小时数。","Opts":[{"key":"A","value":"A.机组的额定出力"},{"key":"B","value":"B.机组的最大出力"},{"key":"C","value":"C.机组的平均出力"},{"key":"D","value":"D.机组最小出力"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"对不使用政府投资或涉及公共利益.公共安全的农村水电项目， 实行核准制。水行政主管部门只审批 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.可行性研究报告"},{"key":"C","value":"C.项目初步设计"},{"key":"D","value":"D.项目技术施工设计"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"农村水电项目初步设计由 （ ）按规定向县级以上人民政府水行政主管部 门申报审批。","Opts":[{"key":"A","value":"A.设计单位"},{"key":"B","value":"B.项目法人"},{"key":"C","value":"C.施工单位"},{"key":"D","value":"D.监理单位"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"农村水电项目立项审批经（核准）应当具备的条件之一是必须符合   （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.河流梯级规划"},{"key":"B","value":"B.农村建设规划"},{"key":"C","value":"C.水利工程规划"},{"key":"D","value":"D.流域综合规划"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"主体工程开工申请报告项由 （ ）向主管部门提出， 按审批权限， 经批准后，方能正式开工。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.设计单位"},{"key":"D","value":"D.施工单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"农村水电建设项目环境影响评价预审工作由   （ ）负责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国务院水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.省.自治区.直辖市政府"},{"key":"C","value":"C.水利部"},{"key":"D","value":"D.省.自治区.直辖市政府水行政主管部门"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"实行审批制的农村水电建设项目， 建设单位应当在报送 （ ）前完成环境影响评价文件的预审。","Opts":[{"key":"A","value":"A.可行性研究报告"},{"key":"B","value":"B.项目建议书"},{"key":"C","value":"C.初步设计报告"},{"key":"D","value":"D.项目技术施工设计"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"实行核准制的农村水电建设项目，建设单位应当在提交（ ）前完成环境影响评价文件预审。","Opts":[{"key":"A","value":"A.可行性研究报告"},{"key":"B","value":"B.项目核准申请报告"},{"key":"C","value":"C.项目建议书"},{"key":"D","value":"D.项目初步设计报告"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水行政主管部门按规定组织农村建设项目的初步设计审查，（ ）不符合规 定要求不得通过审查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流域规划篇章"},{"key":"B","value":"B.水资源论证"},{"key":"C","value":"C.环境保护篇章"},{"key":"D","value":"D.水电经营管理篇章"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"落实安全生产责任制，明确责任主体，（ ）是安全生产的第一责任人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.施工单位"},{"key":"D","value":"D.项目法人或监理单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"施工单项合同估算价在（ ）人民币以上的水利工程建设项目必须进行招标。","Opts":[{"key":"A","value":"A.100 万元"},{"key":"B","value":"B.200 万元"},{"key":"C","value":"C.500 万元"},{"key":"D","value":"D.10000 万元"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"项目总投资额在 （ ）人民币以上，但分标单项合同估算价低于 100  万 元，重要设备.材料等货物采购单项合同估算价在 50 万元人民币以上的，原则 上都必须招标。","Opts":[{"key":"A","value":"A.500 万元"},{"key":"B","value":"B.1000 万元"},{"key":"C","value":"C.2000 万元"},{"key":"D","value":"D.5000 万元"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"承担工程施工阶段监理，项目监理机构及其成员必须 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程施工结束时到现场"},{"key":"B","value":"B.工程施工开始时到现场"},{"key":"C","value":"C.工程施工开始.中间.结束时到现场"},{"key":"D","value":"D.常驻现场"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"水利工程项目建设监理实行   （ ）负责制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.总监理工程师"},{"key":"B","value":"B.监理工程师"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.监理员"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"农村水电工程度汛方案是由   （ ）报批。","Opts":[{"key":"A","value":"A.施工单位"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.项目法人"},{"key":"D","value":"D.设计单位"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"竣工验收应具备的条件之一是 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程投资已全部到位"},{"key":"B","value":"B.工程投资部分到位"},{"key":"C","value":"C.工程管理养护经费已全部到位"},{"key":"D","value":"D.已进行竣工财务决算"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（ ）是工程完成建设目标的标志， 是全面考核建设成果、检验设计和工程 质量的重要步骤。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设实施"},{"key":"B","value":"B.生产准备"},{"key":"C","value":"C.竣工验收"},{"key":"D","value":"D.后评价阶段"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水利工程质量由     （ ）负全面责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.施工单位"},{"key":"D","value":"D.设计单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"质量监督机构（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.可代替项目法人的质量管理工作"},{"key":"B","value":"B.可代替监理单位的质量管理工作"},{"key":"C","value":"C.可代替施工单位的质量管理工作"},{"key":"D","value":"D.履行行政部门的监督职能"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"（ ）有责任和权利向有关部门和质量监督机构反映工程质量问题。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.设计单位"},{"key":"D","value":"D.水利工程建设各方"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"全省各水行政主管部门对首次申请水利水电施工资质的企业，应当审查 （ ），对不满足要求的一律不得审批资质。","Opts":[{"key":"A","value":"A.企业安全生产管理制度"},{"key":"B","value":"B.企业的规模"},{"key":"C","value":"C.企业组成人员"},{"key":"D","value":"D.企业的资金"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"施工企业的主要负责人.项目负责人.专职安全生产管理人员应经（ ）水行政主管部门安全生产考核合格后方可任职。","Opts":[{"key":"A","value":"A.县级以上"},{"key":"B","value":"B.市级以上"},{"key":"C","value":"C.省级以上"},{"key":"D","value":"D.国家"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"承担小型水利水电建设项目施工任务的项目负责人必须取得   （ ）颁发的三级聘用项目经理资格证书或水利水电建造师注册证书后方可任职。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.省水利厅"},{"key":"C","value":"C.省政府"},{"key":"D","value":"D.市水利局"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"农村水电站建设过程中，如有重大工程设计变更， 由 （ ）组织审查和批准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.原审批机关"},{"key":"B","value":"B.建设单位"},{"key":"C","value":"C.水利部"},{"key":"D","value":"D.水利厅"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"农村水电站建设过程中，如有一般工程设计变更和设计修改，由   （ ）组织审查和批准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.原审批机关"},{"key":"B","value":"B.施工单位"},{"key":"C","value":"C.业主单位"},{"key":"D","value":"D.水行政主管部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（ ）不按时提交合格竣工图的，不算完成施工任务，并应承担责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.施工单位"},{"key":"B","value":"B.设计单位"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.建设单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"基本建设主管部门和  （ ）的主管部门应检查施工单位编制施工档案的质量。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设单位"},{"key":"B","value":"B.设计单位"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.施工企业"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"因设计失误造成设计变更较大， 施工图不能代用或利用的， 由（ ）负责 绘制竣工图，并承担其费用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设单位"},{"key":"B","value":"B.设计单位"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.施工单位"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"因建设单位或主管部门要求变更设计， 需要重新绘制竣工图时， 由建设单位绘制或委托设计单位负责绘制，其费用由  （ ）承担。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设单位"},{"key":"B","value":"B.设计单位"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.施工单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水电站来水是指水电站所在河流以上流域内流向水电站的河川径流。其中 （ ）不是其表示方法。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流量"},{"key":"B","value":"B.径流速度"},{"key":"C","value":"C.径流量"},{"key":"D","value":"D.径流深"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（ ）是指水库正常运行的情况下， 为满足设计的兴利要求， 水库应蓄到的最高水位。","Opts":[{"key":"A","value":"A.死水位"},{"key":"B","value":"B.设计洪水位"},{"key":"C","value":"C.正常蓄水位"},{"key":"D","value":"D.汛前限制水位"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"单级电站洪水经验调度基本方法是当上、下游洪水到来之前  （ ），事先腾空库容迎接洪水。","Opts":[{"key":"A","value":"A.开闸泄水到汛限水位"},{"key":"B","value":"B.开闸泄水到死水位"},{"key":"C","value":"C.投入全部机组满发"},{"key":"D","value":"D.部分机组投入运行"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"经验教训和（ ）是洪水调度总结中的重点","Opts":[{"key":"A","value":"A.洪水调度实况"},{"key":"B","value":"B.上下游的洪水过程"},{"key":"C","value":"C.防洪抢险"},{"key":"D","value":"D.雨量的时空分布"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水库调度实质上是（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水量调度"},{"key":"B","value":"B.水资源调度"},{"key":"C","value":"C.防洪调度"},{"key":"D","value":"D.兴利调度"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水库生态调度主要考虑的是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水库经济效益最大化"},{"key":"B","value":"B.减少河流的淤积"},{"key":"C","value":"C.河流生态系统需求"},{"key":"D","value":"D.改善下游水质"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"农村水电站的防汛实行行政首长负责制， 防汛行政责任人必须由相应（    ）担任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.水电站管理机构领导"},{"key":"C","value":"C.人民政府行政领导"},{"key":"D","value":"D.水电站运行管理人员"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"防洪影响范围不跨县级行政区域的水库.水电站，由（ ）指挥调度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地级防汛抗旱指挥部"},{"key":"B","value":"B.省级防汛抗旱指挥部"},{"key":"C","value":"C.县级防汛抗旱指挥部"},{"key":"D","value":"D.水利部流域管理机构"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"防洪影响范围跨县级行政区域但不跨地级行政区域的水库.水电站， 由（    ）指挥调度；","Opts":[{"key":"A","value":"A.地级防汛抗旱指挥部"},{"key":"B","value":"B.省级防汛抗旱指挥部"},{"key":"C","value":"C.县级防汛抗旱指挥部"},{"key":"D","value":"D.水利部流域管理机构"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"防洪影响范围跨地级行政区域但不跨省级行政区域的水库.水电站， 由（  ）指挥调度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地级防汛抗旱指挥部"},{"key":"B","value":"B.省级防汛抗旱指挥部"},{"key":"C","value":"C.县级防汛抗旱指挥部"},{"key":"D","value":"D.水利部流域管理机构"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"防洪影响范围跨省级行政区域和水利部各流域管理机构直管的水库.水电站 由（    ）指挥调度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地级防汛抗旱指挥部"},{"key":"B","value":"B.省级防汛抗旱指挥部"},{"key":"C","value":"C.县级防汛抗旱指挥部"},{"key":"D","value":"D.水利部流域管理机构"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"对大江大河防洪影响特别重大的水库.水电站的汛期调度运用计划由（    ）审批。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地方防汛抗旱指挥部"},{"key":"B","value":"B.水利部流域管理机构"},{"key":"C","value":"C.水利部"},{"key":"D","value":"D.国家防总"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"水库.水电站防洪抢险应急预案原则上由水库.水电站防汛行政责任人所在 （   ）审批，并报上级防汛抗旱指挥部备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省（自治区.直辖市）政府"},{"key":"B","value":"B.水电站所在流域管理机构"},{"key":"C","value":"C.人民政府的防汛抗旱指挥部"},{"key":"D","value":"D.水利部"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"电力安全生产责任制以（ ）为安全生产第一责任人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.企业行政正职"},{"key":"B","value":"B.企业行政付职"},{"key":"C","value":"C.企业安全员"},{"key":"D","value":"D.电站管理员"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"下列哪项属农村水电站安全员的主要职责。（     ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.负责依法组织制定农村水电电力安全生产的规章.标准"},{"key":"B","value":"B.组织编制本企业安全技术劳动保护措施计划"},{"key":"C","value":"C.对农村水电企业发生的安全生产事故组织调查"},{"key":"D","value":"D.对生产过程的安全状况做日常的管理和监督"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"安全监察员和农村水电供电企业. 5000kW  以上发电企业和单位的安全监察员应具有（     ）以上职称。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程师"},{"key":"B","value":"B.助理工程师.助理技师"},{"key":"C","value":"C.相当于技术员"},{"key":"D","value":"D.高级工程师"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"农村水电站安全监察员培训工作由（    ）及以上水行政主管部门组织及发。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省级"},{"key":"B","value":"B.部级"},{"key":"C","value":"C.市级"},{"key":"D","value":"D.县级"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"农村水电站安全监察员必须经过专门的培训后持证上岗，（ ）后必须进行换证培训。","Opts":[{"key":"A","value":"A.三年"},{"key":"B","value":"B.六年"},{"key":"C","value":"C.五年"},{"key":"D","value":"D.十年"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"每年（ ），对大坝.泄洪设施等水工建筑物进行一次检查和评级。","Opts":[{"key":"A","value":"A.汛前或汛后"},{"key":"B","value":"B.年初"},{"key":"C","value":"C.年末"},{"key":"D","value":"D.汛期"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"下列哪项不属于农村水电站的岗位责任制。（ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.站长岗位责任制"},{"key":"B","value":"B.值（班）长岗位责任制"},{"key":"C","value":"C.值班员岗位责任制"},{"key":"D","value":"D.管理员岗位责任制"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"农村水电站事故分析原则必须按照（ ）的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.“四不放过”"},{"key":"B","value":"B.实事求是，尊重科学"},{"key":"C","value":"C.公开，公平， 公正"},{"key":"D","value":"D.安全第一，预防为主"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"事故分析报告必须由事故人.审查人和 （ ）签字。","Opts":[{"key":"A","value":"A.运行人员"},{"key":"B","value":"B.生产责任人"},{"key":"C","value":"C.领导人"},{"key":"D","value":"D.管理人员"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"农村水电站机电运行工上岗证培训工作由（   ）组织及发证， 培训成绩报厅水电处备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地区水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.省水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.县级水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.水利部"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"保障农村电站安全运行的“两票”是指工作票和（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.监护票制度"},{"key":"B","value":"B.操作票"},{"key":"C","value":"C.检查票制度"},{"key":"D","value":"D.终结票制度"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"工作票应由（ ）填写。","Opts":[{"key":"A","value":"A.专责技术人员"},{"key":"B","value":"B.生产领导人"},{"key":"C","value":"C.检修工作负责人"},{"key":"D","value":"D.工作许可人"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"工作票应由电站内熟悉人员技术水平.熟悉设备情况.熟悉电业安全工作规程，并具有相关工作经验的 （ ）签发。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工作班人员"},{"key":"B","value":"B.生产领导人"},{"key":"C","value":"C.专业技术人员"},{"key":"D","value":"D.工作许可人"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"若工作票负责人（监护人） 须长时间离开工作的现场时，应由     ）变更工作负责人，履行变更手续，并告知全体工作人员及工作许可人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.原工作票负责人"},{"key":"B","value":"B.原工作票签发人"},{"key":"C","value":"C.新工作票负责人"},{"key":"D","value":"D.运行值长"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"工作负责人在（ ）时，可以参加工作班工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.不停电"},{"key":"B","value":"B.部分停电"},{"key":"C","value":"C.全部停电"},{"key":"D","value":"D.任何时候"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"农村水电站进水闸门（阀门） 是在（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.动水关闭，静水开启"},{"key":"B","value":"B.静水关闭，静水开启"},{"key":"C","value":"C.动水开启，动水关闭"},{"key":"D","value":"D.静水关闭，动水开启"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"在水轮机进水主阀（或快速闸门）旁设旁通阀是为了使（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.它们有自备的通道"},{"key":"B","value":"B.开启前充水平压"},{"key":"C","value":"C.阀门或主阀操作方便"},{"key":"D","value":"D.检修排水"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"压力前池属于水电站建筑物中的（    ）建筑物。","Opts":[{"key":"A","value":"A.泄水"},{"key":"B","value":"B.引水"},{"key":"C","value":"C.平水"},{"key":"D","value":"D.挡水"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"调压井属于水电站建筑物中的（   ）建筑物。","Opts":[{"key":"A","value":"A.泄水"},{"key":"B","value":"B.引水"},{"key":"C","value":"C.挡水"},{"key":"D","value":"D.平水"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"水轮机接力器关闭时间调整的目的是满足（    ）的要求。","Opts":[{"key":"A","value":"A.正常停机"},{"key":"B","value":"B.事故停机"},{"key":"C","value":"C.调保计算"},{"key":"D","value":"D.机组飞逸"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水轮机发电机组调节的任务主要是 （    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.电流频率调节"},{"key":"B","value":"B.电压调节"},{"key":"C","value":"C.效率调节"},{"key":"D","value":"D.流量调节"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"实现水轮机调节的途径就是改变（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.过机流量"},{"key":"B","value":"B.机组转速"},{"key":"C","value":"C.机组水头"},{"key":"D","value":"D.机组效率"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水轮机进水口主阀作用之一是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防止机组飞车工况"},{"key":"B","value":"B.调节进水口流量"},{"key":"C","value":"C.正常时落门停机"},{"key":"D","value":"D.泄水时提阀"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水电站一般设高压和低压两个用气系统。由于低压用气量较大， 所以通常将高压系统经 （ ）后，与低压系统连接起来，作为低压系统的备用气源。","Opts":[{"key":"A","value":"A.减压阀"},{"key":"B","value":"B.高压闸阀"},{"key":"C","value":"C.低压闸阀"},{"key":"D","value":"D.蝶阀"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水电站从上游水库取水时，取水位置有：压力钢管或蜗壳取水和（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.坝前取水"},{"key":"B","value":"B.坝后取水"},{"key":"C","value":"C.快速闸门前取水"},{"key":"D","value":"D.快速闸门后取水"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水电站排水系统由厂房 （ ）和机组检修排水两部分组成， 由此建成相应的两类集水井。","Opts":[{"key":"A","value":"A.渗漏排水"},{"key":"B","value":"B.水导"},{"key":"C","value":"C.冷却器排水"},{"key":"D","value":"D.顶盖排水"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水电站辅助设备中，排油管或回油管的颜色是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.白色"},{"key":"B","value":"B.红色"},{"key":"C","value":"C.绿色"},{"key":"D","value":"D.黄色"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"水电站辅助设备中，排水管的颜色是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.白色"},{"key":"B","value":"B.红色"},{"key":"C","value":"C.绿色"},{"key":"D","value":"D.黄色"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"农村水电站事故发生后，单位负责人在接到报告后，应当于 （ ）内向事故 发生地县以上人民政府安全生产监督管理部门和负有安全生产监督管理职责的 有关部门报告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.30 分钟"},{"key":"B","value":"B.60 分钟"},{"key":"C","value":"C.90 分钟"},{"key":"D","value":"D.120 分钟"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"事故发生后， 事故调查组组成之前，（   ）要及时收集有关资料， 并妥善保管。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保卫部门"},{"key":"B","value":"B.事故发生单位"},{"key":"C","value":"C.生技部门"},{"key":"D","value":"D.安监部门"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"（ ）有权向事故发生单位.有关部门及有关人员了解事故的有关情况并索 取有关资料，任何单位和个人不得拒绝。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安监部门"},{"key":"B","value":"B.保卫部门"},{"key":"C","value":"C.事故调查组"},{"key":"D","value":"D.部门领导"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水利工程实行实行安全管理责任制。其中水利工程管理单位对其管理的水利 工程安全（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.负直接责任"},{"key":"B","value":"B.负行业管理责任"},{"key":"C","value":"C.负管理责任"},{"key":"D","value":"D.不负责任"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"径流式水电站是（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.日调节电站"},{"key":"B","value":"B.月调节电站"},{"key":"C","value":"C.年调节电站"},{"key":"D","value":"D.无调节电站"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"（   ）由于起动速度快.调节性能好.操作简便灵活。所以在电力系统中 起调峰调频和事故备用作用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水轮发电机组"},{"key":"B","value":"B.核电机组"},{"key":"C","value":"C.风力发电机组"},{"key":"D","value":"D.火力发电组"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"抽水蓄能电站在电力系统中的主要作用是（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.抽水"},{"key":"B","value":"B.蓄能"},{"key":"C","value":"C.发电"},{"key":"D","value":"D.削峰填谷"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"为加强水利行业的科技创新， 促进行业技术升级， 水利部科技创新项目计划水利部 （ ）年特设立科技创新项目计划。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2000"},{"key":"B","value":"B.1999"},{"key":"C","value":"C.1998"},{"key":"D","value":"D.2001"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水利部科技创新计划所实施的项目来源分为两类，A 类是（ ）； B 类是 计划指导，单位申请，专家评议，择优确定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.单位申请，择优确定"},{"key":"B","value":"B.部门选题，招标确定"},{"key":"C","value":"C.部门选题，择优确定"},{"key":"D","value":"D.单位申请，招标确定"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水利部重大科技项目是指围绕水利中心工作， 根据水利科技发展规划和年度 计划，由 （ ）水利部安排实施的研究水利发展重大科学技术问题.水利工程关键技术问题的科技项目。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.水利部国际合作与科技司"},{"key":"C","value":"C.水利部规划计划司"},{"key":"D","value":"D.以上都不对"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"自由申请项目根据当年公布的项目指南， 通过水利科技信息网进行申报。自由申请项目经过专家评议后，由（ ）批准立项。","Opts":[{"key":"A","value":"A.主管部门"},{"key":"B","value":"B.水利科技信息网"},{"key":"C","value":"C.政府信息网"},{"key":"D","value":"D.主管单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"科技创新项目的研究期限，一般是重点项目（ ）年， 自由申请项目和指导 性计划项目 3 年。在项目研究期间，对重点项目进行（ ），对其他项目进行年度 检查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2.中间评估"},{"key":"B","value":"B.2.中间检查"},{"key":"C","value":"C.3.年度检查"},{"key":"D","value":"D.3.中间评估"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"水利部重大科技项目的管理原则是实行立项审查制.大型项目招标投标制. （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.专家管理制.合同评估制"},{"key":"B","value":"B.专家评估制.合同评估制"},{"key":"C","value":"C.专家评估制.合同管理制"},{"key":"D","value":"D.专家管理制.合同管理制"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"项目在实施过程中，由国科司或国科司委托有关单位进行中期检查或评估， 对于执行不力的项目（专题）， 要及时予以（ ），并对造成损失的项目追查项目承担单位的责任。。","Opts":[{"key":"A","value":"A.调整或撤销"},{"key":"B","value":"B.处罚或撤销"},{"key":"C","value":"C.调整或处以罚金"},{"key":"D","value":"D.撤销或处以罚金"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水利部重大科技项目完成后由国科司按有关规定负责对项目组织验收。项目各专题由项目（ ）组织验收。","Opts":[{"key":"A","value":"A.第一承担单位"},{"key":"B","value":"B.第一承担单位和合作单位共同"},{"key":"C","value":"C.合作单位"},{"key":"D","value":"D.科技部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水利部重大科技各项目承担单位要健全财务会计制度， 加强对项目经费的管理，并保证（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.合理使用；不得挪用.滞留"},{"key":"B","value":"B.专款专用；不得挪用.滞留"},{"key":"C","value":"C.合理使用；不得滞留"},{"key":"D","value":"D.专款专用；不得挪用"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水利部重大科技各项目承担单位如有违反经费使用规定， 不按照项目或专题 预算执行等情况的，将（ ）直至终止合同， 并追究有关方面和项目责任人的（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.追回拨款.经济责任"},{"key":"B","value":"B.追回拨款.行政责任"},{"key":"C","value":"C.停止拨款.经济和行政责任"},{"key":"D","value":"D.停止拨款.经济责任"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水利部重大科技各项目承担单位如有违反经费使用规定，不按照项目或专题预算执行等情况，将停止拨款直至终止合同，并追究有关方面和项目责任人的经 济和行政责任，性质严重的追究（ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.经济责任"},{"key":"B","value":"B.行政责任"},{"key":"C","value":"C.法律责任"},{"key":"D","value":"D.其他责任"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"项目成果是指项目执行过程中所取得的（ ）施工工艺.材料配方.样品（样机）制造技术.研究报告.论文.专著等。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发明专利.技术设计.施工流程 计"},{"key":"B","value":"B.发明专利.艺术设计.工程技术设"},{"key":"C","value":"C.发明专利.工艺流程设计. 工程设计"},{"key":"D","value":"D.发明专利.技术设计.工程设计"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"（ ）是一项促进水利科技成果向现实生产力转化， 促进水利行业科技进步， 为实现传统水利向现代水利转变服务的水利部重点科技计划。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部重大科技项目"},{"key":"B","value":"B.水利部科技创新计划所实施的项目"},{"key":"C","value":"C.水利部科技推广计划"},{"key":"D","value":"D.水利科技成果"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（ ）是申报各类科技推广转化项目资金及申报科技奖励的前提条件。","Opts":[{"key":"A","value":"A.验收或鉴定（评审）"},{"key":"B","value":"B.科技成果登记"},{"key":"C","value":"C.会议鉴定"},{"key":"D","value":"D.函审鉴定"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"科技成果的归属分两种情况：凡执行国家.省（部）.本单位科研.攻关. 开发等计划课题所取得的科技成果，以及通过国家.省 （部）组织鉴定的其他 科技成果的所有权归 （ ）所有。研究所（企业） 自行开发.执行横向合同项目 等取得的科技成果，其所有权归（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.主管单位.项目负责人"},{"key":"B","value":"B.项目负责人.研究所"},{"key":"C","value":"C.主管单位.研究所"},{"key":"D","value":"D.项目负责人.研究所"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国务院制定科学技术发展规划和重大政策， 确定科学技木的重大项目.与科 学技术密切相关的重大项目，应当充分听取（ ）的意见， 实行科学决策的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.各行业专家学者"},{"key":"B","value":"B.项目负责人"},{"key":"C","value":"C.科学技术工作者"},{"key":"D","value":"D.科研院所科学技术工作者"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国务院设立自然科学奖.技术发明奖.科学技术进步奖.国际科学技术合作 奖； 其中 （ ）授予在应用推广先进科学技术成果， 完成重大科学技术工程.计 划和项目，改进科学技术管理等项工作中有突出贡献的公民或者组织。","Opts":[{"key":"A","value":"A.自然科学奖"},{"key":"B","value":"B.技术发明奖"},{"key":"C","value":"C.科学技术进步奖"},{"key":"D","value":"D.大禹奖"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国务院制定科学技术（ ），确定科学技术的重大项目.与科学技术密切相 关的重大项目，保障科学技术进步与经济建设和社会发展相协调。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发展方向"},{"key":"B","value":"B.发展规划"},{"key":"C","value":"C.监督管理办法"},{"key":"D","value":"D.奖励计划"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在新技术.新产品开发和科学技术成果申报中采取欺骗手段， 获取优惠待遇 或者奖励的，取消其优惠待遇和奖励，并给予 （ ）或者行政处分。","Opts":[{"key":"A","value":"A.通报批评"},{"key":"B","value":"B.批评教育"},{"key":"C","value":"C.行政处罚"},{"key":"D","value":"D.行政处理"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"参加科学技术成果鉴定的人员故意做出虚假鉴定的， 由有关主管部门给予 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.通报批评"},{"key":"B","value":"B.行政处分"},{"key":"C","value":"C.行政处罚"},{"key":"D","value":"D.行政处理"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（ ）是指为提高生产力水平而对科学研究与技术开发所产生的具有实用价 值的科技成果所进行的后续试验.开发.应用.推广直至形成新产品.新工艺. 新材料，发展新产业等活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.自然科学研究"},{"key":"B","value":"B.技术发明奖"},{"key":"C","value":"C.科技成果转化"},{"key":"D","value":"D.科技成果投资"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"职工未经单位允许， 泄露本单位的技术秘密， 或者擅自转让.变相转让职务 科技成果的， 参加科技成果转化的有关人员， 违反与本单位的协议， 在离职.离 休.退休后的（ ）从事与原单位相同的科技成果转化活动的， 依照有关规定 承担法律责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一年内"},{"key":"B","value":"B.二年内"},{"key":"C","value":"C.约定的期限内"},{"key":"D","value":"D.三年内"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（ ）是执行本单位的任务或者主要是利用本单位的物质技术条件所完成的技术成果。","Opts":[{"key":"A","value":"A.单位技术成果"},{"key":"B","value":"B.个人技术成果"},{"key":"C","value":"C.职务技术成果"},{"key":"D","value":"D.集体技术成果"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"当事人申请技术合同认定登记的合同文本可以采用由（ ）监制的技术合同示范文本； 采用其他书面合同文本的， 应当符合《中华人民共和国合同法》的有关规定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.科学技术部"},{"key":"C","value":"C.劳动保障部"},{"key":"D","value":"D.人事部"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（ ）授予在基础研究和应用基础研究中阐明自然现象.特征和规律， 做出重大科学发现的公民。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家自然科学奖"},{"key":"B","value":"B.国家技术发明奖"},{"key":"C","value":"C.国家科学技术进步奖"},{"key":"D","value":"D.国家最高科学技术奖"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国家自然科学奖授予做出重大科学发现的公民中， 所称重大科学发现， 应当具备下列条件： （ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.前人尚未发现或者尚未阐明"},{"key":"B","value":"B.具有重大科学价值"},{"key":"C","value":"C.得到国内外自然利导界公认"},{"key":"D","value":"D.以上都是"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"在当代科学技术前沿取得重大突破或者在科学技术发展中有卓越建树的科学技术工作者或在科学技术创新.科学技术成果转化和高技木产业化中，创造巨大经济效益.或者社会效益的科学技术工作者，可授予（ ），每年授予人数不超过 2 名。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家自然科学奖"},{"key":"B","value":"B.国家技术发明奖"},{"key":"C","value":"C.国家科学技术进步奖"},{"key":"D","value":"D.国家最高科学技术奖"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"运用科学技术知识做出产品.工艺.材料及其系统等重大技术发明的公民， 可授予（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家自然科学奖"},{"key":"B","value":"B.国家技术发明奖"},{"key":"C","value":"C.国家科学技术进步奖"},{"key":"D","value":"D.国家最高科学技术奖"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在应用推广先进科学技术成果， 完成重大科学技术工程.计划.项目等方面， 做出突出贡献的下列公民.组织可授予（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家自然科学奖"},{"key":"B","value":"B.国家技术发明奖"},{"key":"C","value":"C.国家科学技术进步奖"},{"key":"D","value":"D.国家最高科学技术奖"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（ ）中华人民共和国国际科学技术合作奖不分等级。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家自然科学奖"},{"key":"B","value":"B.国家技术发明奖"},{"key":"C","value":"C.国家科学技术进步奖"},{"key":"D","value":"D.国家最高科学技术奖"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"（ ）是政府有目标.有步骤.有组织.有措施地在全国范围内开展科学技 术研究开发活动的基本组织形式之一； 是实现科技资源合理配置的重要手段； 是 在市场经济条件下， 体现国家意志.弥补市场不足的一项非常重要的科技管理工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家科技计划"},{"key":"B","value":"B.国家科技计划体系"},{"key":"C","value":"C.国家资助科技项目"},{"key":"D","value":"D.国家自然基金项目"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"“九五”期间，水利部部与农业部.国家林业局共同实施了引进（ ）科学技术计划，即“948”计划。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国际先进高新"},{"key":"B","value":"B.国际先进农业（含水利.林业)"},{"key":"C","value":"C.国际先进制造"},{"key":"D","value":"D.国际先进信息"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（ ）是将成熟的国际先进农业科学技术引进后， 通过消化.吸收和创新， 在农业生产及水利建设上推广应用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.\"星火\"计划"},{"key":"B","value":"B.\"863\"计划"},{"key":"C","value":"C.\"948\"计划"},{"key":"D","value":"D.\"火炬\"计划"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"专利法所称（ ），是指对产品.方法或者其改进所提出的新的技术方案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发明"},{"key":"B","value":"B.实用新型"},{"key":"C","value":"C.外观设计"},{"key":"D","value":"D.技术更新"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"专利法所称 （ ），是指对产品的形状.构造或者其结合所提出的适于实用的新的技术方案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发明"},{"key":"B","value":"B.实用新型"},{"key":"C","value":"C.外观设计"},{"key":"D","value":"D.技术更新"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"专利法所称（ ），是指对产品的形状.图案或者其结合以及色彩与形状.图 案的结合所作出的富有美感并适于工业应用的新设计。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发明"},{"key":"B","value":"B.实用新型"},{"key":"C","value":"C.外观设计"},{"key":"D","value":"D.技术更新"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"在新技术.新产品开发和科学技术成果申报中采取欺骗手段， 获取优惠待遇 或者奖励的，取消其优惠待遇和奖励，并给予 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.行政处罚或行政处分"},{"key":"B","value":"B.纪律处分"},{"key":"C","value":"C.行政处分"},{"key":"D","value":"D.依法处理"}],"Ans":["A"]}]
